{
  "id": 166,
  "date": "2021-10-04T02:33:58",
  "date_gmt": "2021-10-04T02:33:58",
  "guid": {
    "rendered": "https://demo.casethemes.net/consultio-finance2/?p=166"
  },
  "modified": "2021-10-11T07:31:18",
  "modified_gmt": "2021-10-11T07:31:18",
  "slug": "ihracat-neden-onemlidir",
  "status": "publish",
  "type": "post",
  "link": "https://www.impextur.com/ihracat-neden-onemlidir/",
  "title": { "rendered": "\u0130hracat Neden \u00d6nemlidir?" },
  "content": {
    "rendered": "<p style=\"text-align: justify;\">\u0130hracat yapmak, bir \u00fclkenin ve firmalar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fcmesi ve rekabet g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131rmas\u0131 bak\u0131m\u0131ndan \u00f6nemlidir. Firmalar genelde \u015fu ama\u00e7larla ihracata y\u00f6nelmektedirler:</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sat\u0131\u015f ve karlar\u0131n\u0131 art\u0131rmak: E\u011fer firma i\u00e7 pazarda iyi bir performans g\u00f6steriyorsa, yabanc\u0131 pazarlara girmesi muhtemelen karl\u0131l\u0131\u011f\u0131 art\u0131racakt\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00fcnya pazarlar\u0131ndan pay almak: D\u0131\u015f pazarlara a\u00e7\u0131lan firma, rakiplerinin d\u0131\u015f pazarlarda pay almak i\u00e7in neler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 ve pazarlama stratejilerini \u00f6\u011frenecektir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130\u00e7 pazara olan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 azaltmak: Firma d\u0131\u015f pazarlara a\u00e7\u0131larak, pazarlama g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131racak ve i\u00e7 pazardaki m\u00fc\u015fterilere olan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltacakt\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pazar dalgalanmalar\u0131n\u0131 dengede tutmak: Firma d\u00fcnya pazarlar\u0131na a\u00e7\u0131larak, i\u00e7 piyasadaki genel ve mevsimsel dalgalanmalardan ve de\u011fi\u015fen t\u00fcketici taleplerinin yaratt\u0131\u011f\u0131 bask\u0131dan kurtulacakt\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Fazla \u00fcretim kapasitesini satmak: \u0130hracat yaparak, kapasite kullan\u0131m oran\u0131 ve \u00fcretim vardiyalar\u0131n\u0131n s\u00fcresi art\u0131r\u0131labilir. B\u00f6ylece ortalama birim maliyetler azalm\u0131\u015f ve \u00f6l\u00e7ek ekonomisine ula\u015f\u0131lm\u0131\u015f olunacakt\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Rekabet g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131rmak: \u0130hracat firman\u0131n ve bir \u00fclkenin rekabet g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131rmaktad\u0131r. Firma yeni teknolojilere, metotlara ve y\u00f6ntemlere uyum sa\u011flayarak yarar sa\u011flarken, \u00fclke de d\u0131\u015f ticaret dengesinin iyile\u015fmesinden fayda sa\u011flayacakt\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130stihdam yaratmak: Mal ve hizmet ihracat\u0131, yeni i\u015f olanaklar\u0131 yaratacak, i\u015fsizli\u011fi azaltacakt\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130HRACAT YAPMANIN F\u0130RMA \u0130\u00c7\u0130N FAYDALARI ya da R\u0130SKLER\u0130 NELERD\u0130R?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130hracat\u0131n firmalara do\u011frudan faydalar\u0131 \u015funlard\u0131r:</strong></p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Pazar pay\u0131n\u0131z\u0131 geni\u015fletme, sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131z\u0131 ve karl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 art\u0131rma f\u0131rsat\u0131 verir.</li>\n<li>\u200bE\u011fer i\u00e7 pazarda kapasite tam kullan\u0131lm\u0131yor ise, \u00fcretimi art\u0131rma ve birim maliyetleri d\u00fc\u015f\u00fcrme imkan\u0131 sa\u011flar.,\u0130\u00e7 pazara olan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 azalt\u0131r, i\u00e7 pazardaki durgunlu\u011fu telafi etme imkan\u0131 verir.</li>\n<li>D\u0131\u015f pazarlara girerek, i\u00e7 pazardaki rekabeti yayma, riski da\u011f\u0131tma imkan\u0131 verir.</li>\n<li>\u0130\u00e7 pazarda denenmi\u015f ve test edilmi\u015f \u00fcr\u00fcnleri ihra\u00e7 ederek d\u0131\u015f pazara girilmesi, pazar ara\u015ft\u0131rmas\u0131 maliyetini azalt\u0131r.</li>\n<li>Uluslararas\u0131 pazarlarda ya\u015fanan yo\u011fun rekabet, ihracat\u00e7\u0131lar\u0131, \u00fcr\u00fcnlerini pazar\u0131n</li>\n<li>ihtiya\u00e7lar\u0131na g\u00f6re uyarlamak i\u00e7in te\u015fvik eder, b\u00f6ylece teknolojik \u201cknow-how\u201dd\u00fczeyinde geli\u015fme sa\u011flan\u0131r.</li>\n<li>Mevsimsel sat\u0131\u015flardaki dalgalanmalar\u0131n olumsuz etkisini azalt\u0131rs\u0131n\u0131z.</li>\n<li>Firmaya d\u00fczenli para ak\u0131\u015f\u0131, yeterli i\u015fletme sermayesi sa\u011flars\u0131n\u0131z.</li>\n<li>\u00dcr\u00fcnlerinizin ya\u015fam s\u00fcresini uzat\u0131rs\u0131n\u0131z.</li>\n<li>Firman\u0131z\u0131 ve markan\u0131z\u0131 di\u011fer pazarlara tan\u0131tt\u0131k\u00e7a, t\u00fcm pazarlarda rekabet etme g\u00fcc\u00fcn\u00fcz artar.</li>\n</ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130\u00e7 pazarda ve d\u0131\u015f pazarda kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan benzer riskler \u015funlard\u0131r:</strong></p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Sat\u0131\u015flar tahmin edilen seviyelerin alt\u0131nda kalabilir.</li>\n<li>Rekabet beklenenden daha fazla olabilir.</li>\n<li>M\u00fc\u015fteriler \u00f6deme yapmakta yava\u015f olabilir veya hi\u00e7 \u00f6deme yapmayabilirler.</li>\n</ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sadece ihracata \u00f6zg\u00fc riskler ise \u015f\u00f6yle \u00f6zetlenebilir:</strong></p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Hedef \u00fclkeden ihracat gelirlerinin geri \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 k\u0131s\u0131tlanm\u0131\u015f veya yasaklanm\u0131\u015f olabilir.</li>\n<li style=\"text-align: justify;\">D\u00f6viz kurlar\u0131ndaki dalgalanmalar karlar\u0131 azaltabilir, ortadan kald\u0131rabilir, hatta kay\u0131plara neden olabilir.</li>\n<li style=\"text-align: justify;\">\u00d6deme yap\u0131lmamas\u0131 veya s\u00f6zle\u015fme ile ilgili di\u011fer anla\u015fmazl\u0131klarda, yarg\u0131ya gitmekte sorunlar \u00e7\u0131kabilir.</li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Sava\u015f, i\u00e7 sava\u015f veya yabanc\u0131 devlet taraf\u0131ndan millile\u015ftirme gibi hedef pazardaki istikrars\u0131zl\u0131klar kay\u0131plara yol a\u00e7abilir.</li>\n<li style=\"text-align: justify;\">\u00dcr\u00fcn yabanc\u0131 pazarlarda kabul g\u00f6rmeyebilir. \u00dcr\u00fcnde de\u011fi\u015fiklik yap\u0131lmas\u0131 zor olabilir.</li>\n</ul>\n",
    "protected": false
  },
  "excerpt": {
    "rendered": "<p>\u0130hracat yapmak, bir \u00fclkenin ve firmalar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fcmesi ve rekabet g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131rmas\u0131 bak\u0131m\u0131ndan \u00f6nemlidir. Firmalar genelde</p>\n",
    "protected": false
  },
  "author": 1,
  "featured_media": 5534,
  "comment_status": "open",
  "ping_status": "open",
  "sticky": false,
  "template": "",
  "format": "standard",
  "meta": [],
  "categories": [1],
  "tags": [],
  "_links": {
    "self": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/166" }],
    "collection": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts" }],
    "about": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/types/post" }],
    "author": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/users/1"
      }
    ],
    "replies": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/comments?post=166"
      }
    ],
    "version-history": [
      {
        "count": 14,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/166/revisions"
      }
    ],
    "predecessor-version": [
      {
        "id": 5687,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/166/revisions/5687"
      }
    ],
    "wp:featuredmedia": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media/5534"
      }
    ],
    "wp:attachment": [
      { "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media?parent=166" }
    ],
    "wp:term": [
      {
        "taxonomy": "category",
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/categories?post=166"
      },
      {
        "taxonomy": "post_tag",
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/tags?post=166"
      }
    ],
    "curies": [
      { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
    ]
  }
}
