{
  "id": 5663,
  "date": "2021-10-03T23:39:14",
  "date_gmt": "2021-10-03T23:39:14",
  "guid": { "rendered": "https://www.impextur.com/demo/?p=5663" },
  "modified": "2021-10-11T07:31:13",
  "modified_gmt": "2021-10-11T07:31:13",
  "slug": "transit-ticaret-nedir-neden-onemlidir",
  "status": "publish",
  "type": "post",
  "link": "https://www.impextur.com/transit-ticaret-nedir-neden-onemlidir/",
  "title": { "rendered": "Transit Ticaret Nedir, Neden \u00d6nemlidir?" },
  "content": {
    "rendered": "<p style=\"text-align: justify;\">Transit ticaret nedir, k\u0131saca a\u00e7\u0131klamak gerekirse, bir \u00fcr\u00fcn\u00fc ba\u015fka bir \u00fclkeden sat\u0131n al\u0131p, kendi \u00fclkemizin g\u00fcmr\u00fck sahas\u0131na sokmadan ba\u015fka bir \u00fclkeye satmakt\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Transit ticarete konu olan mallar herhangi bir vergi ve harca tabi de\u011fildir. Ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z mallar\u0131 \u00fclkemize getirip, g\u00fcmr\u00fckl\u00fc antrepolara indirerek ba\u015fka bir \u00fclkeye satarsak, antrepo beyannamesi d\u00fczenlememiz gerekir. Bu ticarette, mal\u0131 ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclkedeki firma bize fatura kesmeli, bizde mal\u0131 satt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclkedeki m\u00fc\u015fterimize faturam\u0131z\u0131 kesmeliyiz. M\u00fc\u015fterimize kesece\u011fimiz fatura, \u0130ngilizce ve KDV ilave edilmeden kesilmelidir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00dclkemizde kazanc\u0131m\u0131z\u0131n vergilendirilmesi amac\u0131yla, kesilecek T\u00fcrk\u00e7e faturan\u0131n da, KDV siz olarak d\u00fczenlenmesi esast\u0131r. Al\u0131rken KDV \u00f6demedi\u011fimiz i\u00e7in, satarken de ihracat yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in KDV bu faturalarda yer almayacakt\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Transit ticaret, bir ticaret \u015fekli olup, ihracat ve ithalat rejimlerine tabi de\u011fildir. Bu y\u00fczden herhangi bir \u015fekilde g\u00fcmr\u00fck beyannamesi d\u00fczenlenmez. Bu ticaret \u015fekli vergi resim har\u00e7 istisnas\u0131na tabidir. \u0130thalat ve ihracatta uygulanan t\u00fcm \u00f6deme \u015fekilleri, transit ticarette de uygulanabilir. Yani pe\u015fin \u00f6deme, akreditif, LC \u00f6deme, vesaik kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 gibi \u00f6deme \u015fekilleri kullan\u0131labilir. \u00dclkemizde yerle\u015fik olarak, vergiye tabi \u00e7al\u0131\u015fan, esnaf odalar\u0131na kay\u0131tl\u0131 t\u00fcm ger\u00e7ek ve t\u00fczel ki\u015filer transit ticaret yapabilir ve transit taciri olarak adland\u0131r\u0131l\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Transit tacirin mal\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 sat\u0131c\u0131ya yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6deme al\u0131\u015f bedeli, al\u0131c\u0131dan tahsil etti\u011fi bedel ise, sat\u0131\u015f bedeli olacakt\u0131r. Bu bedeller ihracat ve ithalattaki \u00f6deme \u015fekillerinden biri ile al\u0131\u015f ve sat\u0131\u015f faturalar\u0131n\u0131n ibraz\u0131 ve yaz\u0131l\u0131 talimatla banka kanal\u0131yla \u00f6denmelidir. Uluslararas\u0131 anla\u015fmalarla ticareti yasaklanm\u0131\u015f mallar ile ithalat ve ihracat\u0131n yap\u0131lmas\u0131 yasak olan \u00fclkelerle transit ticaret yap\u0131lamaz.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Transit ticarette, ba\u015fka \u00fclkeden al\u0131nan mallar millile\u015ftirilmeden ba\u015fka \u00fclkelere sat\u0131l\u0131r. Mal\u0131n sat\u0131c\u0131dan al\u0131n\u0131p al\u0131c\u0131ya ula\u015fmas\u0131 ile ger\u00e7ekle\u015fen bu ticarette mal\u0131n hangi yerlerden sevk edildi\u011finin bir \u00f6nemi yoktur. Sadece sevk evraklar\u0131 mal\u0131n girdi\u011fi ve \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00fclke mevzuatlar\u0131na g\u00f6re d\u00fczenlenmelidir. \u00dclkemizde bir\u00e7ok ger\u00e7ek ve t\u00fczel ki\u015fi transit ticaret yolu ile ticaret yapmaktad\u0131r. Mevzuatlar\u0131 gere\u011fi ihracat ve ithalattan kolay olan bu sistem, yine de \u00fclkemize d\u00f6viz kazand\u0131rmaktad\u0131r. Kolay gibi g\u00f6z\u00fckse de, asl\u0131nda dikkat edilmesi gereken bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fcd\u00fcr.</p>\n",
    "protected": false
  },
  "excerpt": {
    "rendered": "<p>Bir \u00fcr\u00fcn\u00fc ba\u015fka bir \u00fclkeden sat\u0131n al\u0131p, kendi \u00fclkemizin g\u00fcmr\u00fck sahas\u0131na sokmadan ba\u015fka bir \u00fclkeye satmakt\u0131r.</p>\n",
    "protected": false
  },
  "author": 1,
  "featured_media": 5542,
  "comment_status": "open",
  "ping_status": "open",
  "sticky": false,
  "template": "",
  "format": "standard",
  "meta": [],
  "categories": [1],
  "tags": [],
  "_links": {
    "self": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/5663" }],
    "collection": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts" }],
    "about": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/types/post" }],
    "author": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/users/1"
      }
    ],
    "replies": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5663"
      }
    ],
    "version-history": [
      {
        "count": 6,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/5663/revisions"
      }
    ],
    "predecessor-version": [
      {
        "id": 5689,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/5663/revisions/5689"
      }
    ],
    "wp:featuredmedia": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media/5542"
      }
    ],
    "wp:attachment": [
      { "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5663" }
    ],
    "wp:term": [
      {
        "taxonomy": "category",
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5663"
      },
      {
        "taxonomy": "post_tag",
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5663"
      }
    ],
    "curies": [
      { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
    ]
  }
}
