{
  "id": 5698,
  "date": "2021-10-02T06:58:18",
  "date_gmt": "2021-10-02T06:58:18",
  "guid": { "rendered": "https://www.impextur.com/demo/?p=5698" },
  "modified": "2021-10-11T07:31:07",
  "modified_gmt": "2021-10-11T07:31:07",
  "slug": "dis-ticaret-nedir-nasil-yapilir",
  "status": "publish",
  "type": "post",
  "link": "https://www.impextur.com/dis-ticaret-nedir-nasil-yapilir/",
  "title": {
    "rendered": "D\u0131\u015f Ticaret Nedir, Nas\u0131l Yap\u0131l\u0131r?"
  },
  "content": {
    "rendered": "<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f ticaret veya uluslararas\u0131 ticaret \u00fclkeler aras\u0131nda yap\u0131lan mal ve hizmet al\u0131m sat\u0131m\u0131n\u0131n geneline verilen add\u0131r. D\u0131\u015f ticareti yap\u0131lan mal ve hizmet bir ba\u015fka \u00fclkeye do\u011frudan veya dolayl\u0131 olarak sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ihracat, bir ba\u015fka \u00fclkeden bu \u015fekilde al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda ise ithalat yap\u0131lm\u0131\u015f olur.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Global ekonominin geli\u015fmesinde \u00f6nemli rol oynayan d\u0131\u015f ticaret \u00fclkelerin gayri safi milli has\u0131lalar\u0131nda da \u00f6nemli bir yer tutmaktad\u0131r. D\u0131\u015f ticaret \u00fclkelerin \u00f6demeler dengesi ve cari a\u00e7\u0131klar\u0131yla do\u011frudan ilgilidir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130\u00e7 Ticaret Nedir?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130\u00e7 ticaret bir \u00fclkenin s\u0131n\u0131rlar\u0131 dahilinde farkl\u0131 b\u00f6lgeler veya \u015fehirler aras\u0131nda yerel olarak \u00fcretilen \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerin ticaretidir. T\u00fcrkiye\u2019nin farkl\u0131 iklimlere sahip b\u00f6lgelerinde her y\u00f6reye has farkl\u0131 tar\u0131m \u00fcr\u00fcnleri yeti\u015ftirilir ve bu \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretildi\u011fi yerden di\u011fer b\u00f6lgelere sat\u0131lmas\u0131 i\u00e7 ticareti olu\u015fturur. \u00d6rne\u011fin \u00e7ay ve f\u0131nd\u0131k gibi do\u011fu Karadeniz b\u00f6lgesinin ikliminde, zeytin ve narenciye gibi Ege ve Akdeniz b\u00f6lgelerinin ikliminde en verimli \u015fekilde yeti\u015ftirilen \u00fcr\u00fcnler, T\u00fcrkiye\u2019nin di\u011fer b\u00f6lgelerine sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda i\u00e7 ticaret ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f olur.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f Ticaret \u0130\u015flemleri</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130hracat</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130hracat ya da d\u0131\u015f sat\u0131m bir \u00fclkede \u00fcretilen mal ve hizmetlerin bir ba\u015fka \u00fclkeye sat\u0131lmas\u0131d\u0131r. \u0130hracat yap\u0131labilmesi i\u00e7in ihracat\u00e7\u0131n\u0131n, bulundu\u011fu \u00fclkenin g\u00fcmr\u00fck mevzuat\u0131na uygun \u015fekilde ihra\u00e7 mallar\u0131n\u0131n g\u00fcmr\u00fck i\u015flemlerinin yap\u0131larak g\u00fcmr\u00fck alan\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve ihra\u00e7 edilen mal\u0131n al\u0131c\u0131s\u0131n\u0131n yani ithalat\u00e7\u0131s\u0131n\u0131n ise yurt d\u0131\u015f\u0131ndan sat\u0131n alarak \u00fclkeye getirdi\u011fi \u00fcr\u00fcnleri, bulundu\u011fu \u00fclkenin g\u00fcmr\u00fck mevzuat\u0131na uygun \u015fekilde g\u00fcmr\u00fck alan\u0131ndan \u00fclke i\u00e7ine getirmesi gereklidir. \u0130hracat dolayl\u0131 veya dolays\u0131z ihracat olarak iki \u015fekilde yap\u0131labilir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130hracat Genel A\u015famalar\u0131</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130hracat yap\u0131labilmesi i\u00e7in \u00e7e\u015fitli i\u015flemler ve prosed\u00fcrlerin yerine getirilmesi gereklidir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u015eirket Kurulmas\u0131:</strong> Vergi dairesine kay\u0131t olarak, vergi numaras\u0131 almak ve vergi m\u00fckellefi stat\u00fcs\u00fcn\u00fcn kazan\u0131lmas\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130hracat\u00e7\u0131 Birli\u011fine \u00dcyelik:</strong> \u0130hra\u00e7 edilecek \u00fcr\u00fcnlerle ilgili bir ihracat\u00e7\u0131 birli\u011fine \u00fcye olarak ihracat\u00e7\u0131 s\u0131fat\u0131n\u0131n kazan\u0131lmas\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Pazarlara Eri\u015fim:</strong> Pazar ara\u015ft\u0131rmas\u0131, pazarlama ve tan\u0131t\u0131m faaliyetleri yap\u0131larak ihra\u00e7 edilmesi hedeflenen \u00fcr\u00fcnlerin potansiyel al\u0131c\u0131lar\u0131na ula\u015f\u0131lmas\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Teklif, Sipari\u015f, Proforma Fatura, Sat\u0131\u015f S\u00f6zle\u015fmesi:</strong> \u0130hra\u00e7 edilmesi hedeflenen \u00fcr\u00fcnlerle ilgili fiyat, \u00f6deme bi\u00e7imi, teslimat s\u00fcresi ve y\u00f6ntemini i\u00e7eren sat\u0131\u015f tekliflerinin haz\u0131rlanarak yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki potansiyel m\u00fc\u015fterilere iletilmesi, s\u00f6z konusu tekliflerin g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesi, al\u0131c\u0131n\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 sipari\u015f formunun al\u0131nmas\u0131, sat\u0131\u015f ko\u015fullar\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 sat\u0131\u015f s\u00f6zle\u015fmesinin haz\u0131rlanarak ithalat\u00e7\u0131 firmaya iletilmesi ve \u00fcr\u00fcnlerin sat\u0131\u015f s\u00f6zle\u015fmesinin \u015fartlar\u0131na uygun olarak y\u00fcklemeye haz\u0131r hale getirilmesi.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130hracat Belgelerinin Haz\u0131rlanmas\u0131:</strong> Fatura, \u00e7eki listesi, g\u00fcmr\u00fck beyannamesi, men\u015fei \u015fehadetnamesi ile \u00fcr\u00fcn\u00fcn cinsine g\u00f6re mevzuat\u0131n \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc sertifikalar\u0131n haz\u0131rlamas\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Y\u00fckleme ve Nakliye \u0130\u015flemleri:</strong> Sat\u0131\u015f s\u00f6zle\u015fmesinde belirtilen ta\u015f\u0131ma y\u00f6ntemi ve teslim \u015fekline g\u00f6re, \u00f6rne\u011fin fabrikada teslim i\u00e7in \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretim yerinde y\u00fcklemeye haz\u0131rlanmas\u0131 ve ta\u015f\u0131may\u0131 yapacak nakliye \u015firketine mallar\u0131n ta\u015f\u0131ma belgesi kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda teslim edilmesi. Deniz yoluyla ta\u015f\u0131nan mallar i\u00e7in kon\u015fimento, havayolu ile ta\u015f\u0131nan mallar i\u00e7in havayolu ta\u015f\u0131ma belgesi (airway bill) ve karayolu ile ta\u015f\u0131nan mallar i\u00e7in CMR ad\u0131 verilen ta\u015f\u0131ma belgesi nakliye firmas\u0131ndan al\u0131narak al\u0131c\u0131ya g\u00f6nderilmesi.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>G\u00fcmr\u00fckleme:</strong> G\u00fcmr\u00fck m\u00fc\u015favirleri ihracat\u00e7\u0131n\u0131n verdi\u011fi fatura ve \u00e7eki listesine dayanarak ihra\u00e7 edilecek \u00fcr\u00fcnlerin g\u00fcmr\u00fck beyannamesini haz\u0131rlar, fatura, kon\u015fimento ve di\u011fer istenilen belgeleri g\u00fcmr\u00fck idaresine sunar. G\u00fcmr\u00fck idaresi belgeleri inceledikten sonra mallar\u0131n g\u00fcmr\u00fck alan\u0131ndan yurt \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131na izin verir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fatura Bedelinin Tahsilat\u0131:</strong> \u0130hracat faturas\u0131 bedeli ithalat\u00e7\u0131 taraf\u0131ndan ihracat\u00e7\u0131ya kambiyo mevzuat\u0131na uygun muhabir bankalar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla transfer edilir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130thalat</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130thalat, ba\u015fka \u00fclkelerden sat\u0131n al\u0131nan mal ve hizmetlerin ithalat ve g\u00fcmr\u00fck mevzuat\u0131na uygun bir \u015fekilde ithalat\u00e7\u0131n\u0131n kendi \u00fclkesine getirmesidir. \u0130thalat da ihracat gibi global ticaretin geli\u015fmesine katk\u0131da bulunur. Bedelli, bedelsiz ve ge\u00e7ici ithalat gibi t\u00fcrleri vard\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130thalat Genel A\u015famalar\u0131</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130thalat\u0131n genel a\u015famalar\u0131 ihracat\u0131n genel a\u015famalar\u0131n\u0131n tersi y\u00f6nde yap\u0131lmas\u0131d\u0131r. \u0130thalat yap\u0131labilmesi i\u00e7in:</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130thalat\u00e7\u0131 S\u0131fat\u0131n\u0131n Kazan\u0131lmas\u0131:</strong> Vergi dairesine kay\u0131t olarak vergi m\u00fckellefi olunmas\u0131 ve ge\u00e7erli bir vergi numaras\u0131 al\u0131nmas\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pazar Ara\u015ft\u0131rmas\u0131:</strong> \u0130thal edilecek mal veya hizmeti tedarik edecek ihracat\u00e7\u0131lar\u0131n ara\u015ft\u0131r\u0131larak bulunmas\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Teklif Al\u0131nmas\u0131 ve Sipari\u015f Verilmesi:</strong> \u0130thal edilecek mal veya hizmeti tedarik edecek firmalardan teklifler al\u0131n\u0131p de\u011ferlendirilerek uygun bulunanlara sipari\u015f verilmesi ve sat\u0131n alma, nakliye ve teslimat ko\u015fullar\u0131nda anla\u015fmaya var\u0131larak s\u00f6zle\u015fme haz\u0131rlanmas\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130thalat Belgelerinin D\u00fczenlenmesi:</strong> \u0130hracat\u00e7\u0131dan sa\u011flanan fatura, men\u015fei \u015fehadetamesi gibi ithalat mevzuat\u0131nda belirtilen belgelerin g\u00fcmr\u00fck ve nakliye i\u015flemlerini ger\u00e7ekle\u015ftirecek firmalara sunulmas\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nakliye:</strong> Al\u0131m sat\u0131m s\u00f6zle\u015fmesine uygun olarak mallar\u0131n y\u00fcklenmesi ve nakliyesi i\u00e7in gereken organizasyonlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>G\u00fcmr\u00fck \u0130\u015flemleri:</strong> G\u00fcmr\u00fck m\u00fc\u015favirleri ithalat\u00e7\u0131dan temin edilen belgelerle ithal edilen mallar\u0131n g\u00fcmr\u00fckten \u00e7ekilmesi i\u00e7in g\u00fcmr\u00fck idaresine ba\u015fvurur. \u0130thalat belgeleri g\u00fcmr\u00fck idaresi taraf\u0131ndan incelenir ve ithalat\u00e7\u0131n\u0131n, mal\u0131n cinsine g\u00f6re ithalat vergisi, KDV ve benzeri \u00f6demeleri yap\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu mallar\u0131n \u00fclkeye giri\u015fine izin verilir. \u0130thalat\u00e7\u0131 veya tayin etti\u011fi g\u00fcmr\u00fck m\u00fc\u015faviri ilgili mallar\u0131 g\u00fcmr\u00fckten teslim al\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fatura Bedelinin \u00d6denmesi:</strong> Mal veya hizmet bedelinin al\u0131m sat\u0131m s\u00f6zle\u015fmesi ko\u015fullar\u0131na uygun olarak arac\u0131 banka kanal\u0131yla ihracat\u00e7\u0131ya transfer edilmesi.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f Ticaret Nas\u0131l Yap\u0131l\u0131r?</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130ki \u00fclke aras\u0131nda mal ve hizmet al\u0131\u015fveri\u015fi olarak tan\u0131mlayabilece\u011fimiz d\u0131\u015f ticarettin en \u00f6nemli \u00f6\u011feleri ihracat\u00e7\u0131 ithalat\u00e7\u0131, nakliye ve g\u00fcmr\u00fck i\u015flemleridir. Filli olarak d\u0131\u015f ticaret ger\u00e7ekle\u015fmeden \u00f6nce ihracat\u00e7\u0131 ve ithalat\u00e7\u0131 taraf\u0131ndan, \u00fcr\u00fcn ve hizmetin tedarik\u00e7isinin veya al\u0131c\u0131s\u0131n\u0131n tespiti i\u00e7in pazar ara\u015ft\u0131rmas\u0131, sipari\u015f, faturalama, nakliye ve g\u00fcmr\u00fck i\u015flemlerinin organizasyonu gibi haz\u0131rl\u0131k a\u015famalar\u0131 tamamland\u0131ktan sonra filli ihracat ve ithalat ger\u00e7ekle\u015ftirilebilir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f Ticaretin Haz\u0131rl\u0131k A\u015famalar\u0131:</p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>\u00dcr\u00fcnler, uluslararas\u0131 tedarik\u00e7iler ve al\u0131c\u0131lar ve uluslararas\u0131 d\u0131\u015f ticaret mevzuat\u0131 hakk\u0131nda geni\u015f \u00e7apl\u0131 bir ara\u015ft\u0131rma yap\u0131lmas\u0131,</li>\n<li>Tedarik\u00e7i veya al\u0131c\u0131n\u0131n belirlenmesi ve teklif alma veya verme ile ilgili gerekli yaz\u0131\u015fmalar\u0131n tamamlanmas\u0131,</li>\n<li>D\u0131\u015f ticaret konusunda deneyimsiz firmalar\u0131n d\u0131\u015f ticaret firmalar\u0131ndan destek sa\u011flamas\u0131,</li>\n<li>Proforma fatura, fiyat, miktar, teslimat, y\u00fckleme ve nakliye bi\u00e7iminin belirtildi\u011fi sat\u0131\u015f s\u00f6zle\u015fmesinin haz\u0131rlanmas\u0131 ve imzalanmas\u0131.</li>\n</ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Fiili \u0130thalat veya \u0130hracat A\u015famalar\u0131:</p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Fatura ve g\u00fcmr\u00fck beyannamelerinin haz\u0131rlanmas\u0131</li>\n<li>S\u00f6z konusu \u00fcr\u00fcnle ilgili gerekli ithalat veya ihracat izinlerinin, \u00fcr\u00fcnle ilgili men\u015fei \u015fehadetnamesi ve di\u011fer sertifikalar\u0131n al\u0131nmas\u0131</li>\n<li>Nakliye, teslimat ve y\u00fckleme ile ilgili organizasyonlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131</li>\n<li>G\u00fcmr\u00fck giri\u015f veya \u00e7\u0131k\u0131\u015f i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131</li>\n<li>Bankadan akreditif a\u00e7\u0131lmas\u0131 ve garanti mektubu al\u0131narak ihracat\u00e7\u0131ya iletilmesi</li>\n<li>S\u00f6zle\u015fmeye ve kambiyo mevzuat\u0131na uygun olarak muhabir banka arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00f6deme i\u015flemlerinin yap\u0131lmas\u0131</li>\n</ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f Ticaret Politikas\u0131 Nedir?</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f ticaret politikas\u0131, \u00fclkelerin d\u0131\u015f ticaretlerine ili\u015fkin olarak belirledikleri hedeflere ula\u015fmak \u00fczere ald\u0131klar\u0131 \u00f6nlemler ve y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe koyduklar\u0131 uygulamalarda olu\u015fur. D\u0131\u015f ticaret politikalar\u0131, yerli \u00fcreticilerin d\u0131\u015f rekabete kar\u015f\u0131 korunmas\u0131, \u00f6demeler dengesinin d\u00fczeltilmesi ve cari a\u00e7\u0131klar\u0131n \u00f6nlenmesi, genel ekonomik istikrar\u0131n sa\u011flanmas\u0131, i\u00e7 piyasadaki arz ve talep dengesinin korunmas\u0131, ekonomik b\u00fcy\u00fcme ve kalk\u0131nman\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi gibi \u00e7ok \u00e7e\u015fitli ama\u00e7larla olu\u015fturulur. D\u0131\u015f ticaret politikalar\u0131n\u0131n uygulamas\u0131nda temel olarak g\u00fcmr\u00fck tarifeleri ve g\u00fcmr\u00fck tarifleri d\u0131\u015f\u0131ndaki ara\u00e7lar kullan\u0131l\u0131r. G\u00fcmr\u00fck tarifelerinin etkisi tam rekabet\u00e7i piyasalarda \u00e7o\u011fu zaman istenilen sonu\u00e7lar\u0131 vermedi\u011fi i\u00e7in g\u00fcmr\u00fck tarifesi d\u0131\u015f\u0131 ara\u00e7lara daha s\u0131k ba\u015fvurulur.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>G\u00fcmr\u00fck tarifesi haricindeki d\u0131\u015f ticaret politikas\u0131 ara\u00e7lar\u0131:</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Miktar k\u0131s\u0131tlamalar\u0131:</strong> ithal edilen \u00fcr\u00fcnler i\u00e7in miktar kotas\u0131 veya kademeli g\u00fcmr\u00fck tarife kotalar\u0131 getirilir dolay\u0131s\u0131yla bir y\u0131lda ithal edilen \u00fcr\u00fcn say\u0131s\u0131 s\u0131n\u0131rlan\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130thalat\u0131 Pahal\u0131la\u015ft\u0131ran \u00d6nlemler:</strong> Yerli \u00fcreticilere vergi indirimi, ucuz kredi ve \u00e7e\u015fitli s\u00fcbvansiyonlar sa\u011flanarak ve ithal \u00fcr\u00fcnlere ek vergiler getirilerek yerli \u00fcr\u00fcnlerin ithal \u00fcr\u00fcnlere kar\u015f\u0131 rekabet\u00e7i \u00fcst\u00fcnl\u00fck elde etmesi sa\u011flan\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130hracat\u0131 Te\u015fvik \u00d6nlemleri:</strong> \u0130hracatta vergi iadesi, ihra\u00e7 \u00fcr\u00fcnlerinde fakt\u00f6r maliyetlerinin s\u00fcbvansiyonlarla d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi gibi ihracat\u00e7\u0131ya d\u0131\u015f piyasalarda daha rekabet\u00e7i olabilmesi i\u00e7in te\u015fvikler sa\u011flan\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Yerli Mal\u0131 Kullanmay\u0131 \u00d6zendirici Politikalar:</strong> Kamu kurulu\u015flar\u0131nda yerli mal\u0131 kullanma mecburiyeti getirilmesi, yerli mallar\u0131n \u00fcst\u00fcnl\u00fcklerini, sa\u011fl\u0131k ve \u00e7evreye olan etkilerini \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131c\u0131 mesajlar\u0131n ileti\u015fim kanallar\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yay\u0131nlamas\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ambargo:</strong> Belirli \u00fclkelere yap\u0131lan d\u0131\u015f ticarete ambargo uygulanarak, s\u00f6z konusu \u00fclkeden ithalat veya o \u00fclkeye ihracat yap\u0131lmas\u0131 engellenir. Ambargo konulmas\u0131ndaki hedef s\u00f6z konusu \u00fclkeyi d\u0131\u015f ticarette veya ba\u015fka konularda istenilen \u015fartlara uymaya zorlamakt\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Anti-Damping Uygulamalar\u0131:</strong> Yerli \u00fcreticileri, ithal \u00fcr\u00fcnlerin fiyat\u0131n\u0131n \u00e7ok alt\u0131nda sat\u0131lmas\u0131yla olu\u015fan haks\u0131z rekabete kar\u015f\u0131 korumak i\u00e7in al\u0131nan \u00f6nlemlerdir. D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc 1994 say\u0131l\u0131 Anti Damping Anlamas\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde \u00fclkelere yerli \u00fcreticileri korumak i\u00e7in \u00f6nlemler alma hakk\u0131 tan\u0131m\u0131\u015ft\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uluslararas\u0131 Ticaret Nedir?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uluslararas\u0131 ticaret d\u0131\u015f ticaret demektir. D\u0131\u015f \u00fclkelere mal ve hizmet sat\u0131\u015f\u0131 veya d\u0131\u015f \u00fclkelerden mal ve hizmet sat\u0131n al\u0131nmas\u0131 yani ithalat ve ihracat uluslararas\u0131 ticaretin alan\u0131na girer.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Ticaret A\u00e7\u0131\u011f\u0131 Nedir?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bir \u00fclkenin mal ve hizmet ithalat\u0131na \u00f6dedi\u011fi toplam bedel, ihra\u00e7 etti\u011fi mal ve hizmetlerden elde etti\u011fi toplam gelirden daha fazlaysa d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131 olu\u015fur. \u0130hracat fiyatlar\u0131n\u0131n ithalat fiyatlar\u0131ndan daha d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131 anlam\u0131na gelen d\u0131\u015f ticaret haddinin 100\u2019\u00fcn alt\u0131nda olmas\u0131 d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131n artmas\u0131ndaki \u00f6nemli nedenlerden biridir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Ticaret A\u00e7\u0131\u011f\u0131 Nas\u0131l Hesaplan\u0131r?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131 d\u0131\u015f ticaret dengesi verilerine bak\u0131larak hesaplan\u0131r. D\u0131\u015f ticaret dengesi ise mal ve hizmet dengesi hesaplar\u0131ndan olu\u015fur. Mal Dengesi, yurt d\u0131\u015f\u0131na sat\u0131lan mallardan elde edilen gelir ile yurt d\u0131\u015f\u0131ndan al\u0131nan mallar i\u00e7in \u00f6denen bedel aras\u0131ndaki farkt\u0131r. Hizmetler Dengesi ise yine ayn\u0131 \u015fekilde yurt d\u0131\u015f\u0131na sa\u011flanan her t\u00fcrl\u00fc hizmet kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda elde edilen gelir ile yurt d\u0131\u015f\u0131ndan sa\u011flanan hizmetlere \u00f6denen bedel aras\u0131ndaki farkt\u0131r. \u0130thal edilen mal ve hizmet fiyatlar\u0131 miktarlarla \u00e7arp\u0131larak toplam ithalat gideri ve ihra\u00e7 edilen mal ve hizmet fiyatlar\u0131 miktarlarla \u00e7arp\u0131larak toplam ihracat geliri hesaplan\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Toplam mal ve hizmet sat\u0131\u015flar\u0131ndan elde edilen ihracat gelirleri ile toplam mal ve hizmet al\u0131mlar\u0131nda olu\u015fan ithalat giderleri aras\u0131ndaki fark ise d\u0131\u015f ticaret dengesini verir. Toplam ithalat tutar\u0131 toplam ihracat tutar\u0131ndan fazlaysa d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131, tersi durumda ise d\u0131\u015f ticaret fazlas\u0131 olu\u015fur.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Ticaret Hacmi Nedir?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bir \u00fclkenin d\u0131\u015f \u00fclkelere yapt\u0131\u011f\u0131 mal ve hizmet ihracat\u0131ndan elde etti\u011fi toplam gelirleri ile d\u0131\u015f \u00fclkelerden yapt\u0131\u011f\u0131 mal ve hizmet ithalat\u0131na \u00f6dedi\u011fi toplam bedel \u00fclkenin d\u0131\u015f ticaret hacmini g\u00f6sterir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Ticaret Fazlas\u0131 Nedir?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f ticaret fazlas\u0131 toplam ihracat gelirlerinin toplam ithalat giderlerini a\u015fan k\u0131sm\u0131d\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Ticaret M\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131 Nedir?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f ticaret politikalar\u0131n\u0131n tespiti, ihracat, ihracat\u0131 te\u015fvik, ithalat, yurtd\u0131\u015f\u0131 m\u00fcteahhitlik hizmetleri, ikili ve \u00e7ok tarafl\u0131 ticari ve ekonomik ili\u015fkileri d\u00fczenlenmesi ve bu konulardaki uygulamalar\u0131n takibi i\u00e7in 1983 y\u0131l\u0131nda Maliye bakanl\u0131\u011f\u0131ndan ayr\u0131larak Ba\u015fbakanl\u0131\u011fa ba\u011flanan Hazine M\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 bir kurulu\u015f olarak kuruldu. Te\u015fkilat, \u0130hracat Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u0130thalat Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Anla\u015fmalar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Avrupa Birli\u011fi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Serbest B\u00f6lgeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, D\u0131\u015f Ticarette Standardizasyon Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Ekonomik Ara\u015ft\u0131rmalar ve De\u011ferlendirme Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nden olu\u015fuyordu.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hazine M\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n ad\u0131 Hazine ve D\u0131\u015f Ticaret M\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131 olarak de\u011fi\u015ftirildi. Daha sonra 1994 y\u0131l\u0131nda D\u0131\u015f Ticaret M\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131 Hazineden ayr\u0131larak Ba\u015fbakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 olarak faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. D\u0131\u015f Ticaret M\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131 2011 y\u0131l\u0131nda ekonomi Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fland\u0131 ve son olarak 2018 y\u0131l\u0131nda Ba\u015fkanl\u0131k sistemine ge\u00e7ilmesinden sonra ise D\u0131\u015f Ticaret M\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u011fl\u0131 birimler Ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fland\u0131.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Ticaret Dengesi Nedir?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f ticaret dengesi mal ve hizmet dengesinden olu\u015fur. \u0130hra\u00e7 edilen mal ve hizmetlerde elde edilen toplam gelirler ile ithalat edilen mal ve hizmetler i\u00e7in \u00f6denen toplam bedellerin birbirine e\u015fit olmas\u0131 durumudur. Di\u011fer bir deyi\u015fle ihracat\u0131n ithalat\u0131 kar\u015f\u0131lama oran\u0131n\u0131n %100 olmas\u0131 demektir. Bir \u00fclkenin ithalat\u0131, ihracat\u0131ndan fazlaysa d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131, ihracat\u0131 ithalat\u0131ndan fazlaysa d\u0131\u015f ticaret fazlas\u0131 olu\u015fur.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Ticaret Haddi Nedir?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bir \u00fclkenin d\u0131\u015f ticaret haddi, 100\u2019\u00fcn \u00fczerindeyse o \u00fclke bir birim mal veya hizmet ihra\u00e7 etti\u011finde birden fazla birim mal veya hizmet ithal edebiliyor, 100\u2019\u00fcn alt\u0131nda ise bir birim mal veya hizmet ithal etmek i\u00e7in birden fazla birim mal veya hizmet ihra\u00e7 etmesi gerekiyor demektir. D\u0131\u015f ticaret haddinin 100\u2019\u00fcn \u00fczerinde olmas\u0131 \u00fclkenin sat\u0131n alma g\u00fcc\u00fcn\u00fcn ve ekonomik refah\u0131n\u0131n y\u00fcksek oldu\u011funu, 100 alt\u0131nda olmas\u0131 ise d\u0131\u015f ticaretin \u00fclkenin ekonomisinin ve sat\u0131n alma g\u00fcc\u00fcn\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu g\u00f6sterir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Ticaret Haddi Nas\u0131l Hesaplan\u0131r?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f ticaret haddi, bir \u00fclkenin bir birim mal veya hizmet ithal etmek i\u00e7in ka\u00e7 birim mal veya hizmet ithal etmesi gerekti\u011fini g\u00f6steren bir veridir. D\u0131\u015f ticaret haddi, ihra\u00e7 edilen mal ve hizmetlerin ortalama fiyat\u0131 ithal edilen mal ve hizmetlerin ortalama fiyat\u0131na b\u00f6l\u00fcnerek hesaplan\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Ticaret Mezunu Ne \u0130\u015f Yapar?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00dcniversitelerin iki y\u0131ll\u0131k \u00f6n lisans e\u011fitimi sunan d\u0131\u015f ticaret b\u00f6l\u00fcmlerinden mezun olanlar \u015firketlerin d\u0131\u015f ticaret b\u00f6l\u00fcmlerinde ithalat veya ihracat eleman\u0131 g\u00f6revlendirilirler. \u0130thalat ve ihracat ile ilgili pazar ara\u015ft\u0131rmas\u0131, m\u00fc\u015fterilerle yaz\u0131\u015fmalar, banka ve \u00f6deme i\u015flemlerinin takibi, ithalat ve ihracat belgelerinin haz\u0131rlanmas\u0131, g\u00fcmr\u00fck, nakliye lojistik i\u015flemlerinin takibi ve takvime uygun olarak y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gibi g\u00f6revler \u00fcstlenirler.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u0131\u015f Ticaret Uzman\u0131 Nedir ve Ne \u0130\u015f Yapar?</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u0131\u015f ticaret uzman\u0131, \u015firketlerin d\u0131\u015f ticaret i\u015flemlerinin problemsiz y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi sa\u011flar, ortaya \u00e7\u0131kan sorunlara \u00e7\u00f6z\u00fcm geli\u015ftirir, ihracat ve ithalata konu olan \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerin tan\u0131t\u0131m, pazarlama, sat\u0131\u015f, g\u00fcmr\u00fck ve lojistik s\u00fcre\u00e7lerini planlar ve y\u00f6netir. D\u0131\u015f ticaret uzmanlar\u0131n\u0131n ithalat ve ihracat mevzuat\u0131na tam olarak hakim olmas\u0131, d\u0131\u015f ve i\u00e7 pazarlar\u0131 \u00e7ok iyi tan\u0131mas\u0131, pazarlama, sat\u0131\u015f, uluslararas\u0131 ikili ve \u00e7oklu ticaret anla\u015fmalar\u0131, uluslararas\u0131 hukuk ve ticaret konular\u0131nda bilgili olmas\u0131, ileti\u015fim becerileri ve yabanc\u0131 m\u00fc\u015fterilerle iyi ileti\u015fim kurabilmek i\u00e7in yabanc\u0131 dil bilmesi gereklidir.</p>\n",
    "protected": false
  },
  "excerpt": {
    "rendered": "<p>D\u0131\u015f ticaret veya uluslararas\u0131 ticaret \u00fclkeler aras\u0131nda yap\u0131lan mal ve hizmet al\u0131m sat\u0131m\u0131n\u0131n geneline verilen add\u0131r. D\u0131\u015f ticareti yap\u0131lan </p>\n",
    "protected": false
  },
  "author": 1,
  "featured_media": 5700,
  "comment_status": "open",
  "ping_status": "open",
  "sticky": false,
  "template": "",
  "format": "standard",
  "meta": [],
  "categories": [1],
  "tags": [],
  "_links": {
    "self": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/5698" }],
    "collection": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts" }],
    "about": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/types/post" }],
    "author": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/users/1"
      }
    ],
    "replies": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5698"
      }
    ],
    "version-history": [
      {
        "count": 4,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/5698/revisions"
      }
    ],
    "predecessor-version": [
      {
        "id": 5703,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/5698/revisions/5703"
      }
    ],
    "wp:featuredmedia": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media/5700"
      }
    ],
    "wp:attachment": [
      { "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5698" }
    ],
    "wp:term": [
      {
        "taxonomy": "category",
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5698"
      },
      {
        "taxonomy": "post_tag",
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5698"
      }
    ],
    "curies": [
      { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
    ]
  }
}
