{
  "id": 5704,
  "date": "2021-10-01T07:26:59",
  "date_gmt": "2021-10-01T07:26:59",
  "guid": { "rendered": "https://www.impextur.com/demo/?p=5704" },
  "modified": "2021-10-11T07:30:59",
  "modified_gmt": "2021-10-11T07:30:59",
  "slug": "lojistik-nedir-kavramlari",
  "status": "publish",
  "type": "post",
  "link": "https://www.impextur.com/lojistik-nedir-kavramlari/",
  "title": { "rendered": "Lojistik Nedir? Kavramlar\u0131" },
  "content": {
    "rendered": "<p style=\"text-align: justify;\">Bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn ilk \u00fcreticiden son t\u00fcketiciye kadar olan nakliye, depolama, g\u00fcmr\u00fckleme, ambalajlama, da\u011f\u0131t\u0131m gibi t\u00fcm s\u00fcre\u00e7lerini ifade eder. Bir ba\u015fka tan\u0131mla lojistik; do\u011fru \u00fcr\u00fcn\u00fc, do\u011fru yerde, do\u011fru zamanda, do\u011fru miktarda, do\u011fru \u015fekilde, do\u011fru kalitede, rekabet\u00e7i bir fiyatla sa\u011flamakt\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck lojistik organizasyonu olan Tedarik Zinciri Uzmanlar\u0131 Konseyi\u2019nin (Council of Supply Chain Management Professionals, CSCMP) tan\u0131m\u0131yla lojistik; \u201cM\u00fc\u015fterinin ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda hizmetler de dahil olmak \u00fczere t\u00fcm \u00fcr\u00fcnlerin ve ilgili bilgilerin \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131ndan var\u0131\u015f noktas\u0131na kadar etkili ve verimli bir bi\u00e7imde ta\u015f\u0131nmas\u0131 ve depolanmas\u0131 i\u00e7in gerekli prosed\u00fcrleri planlama, uygulama ve denetleme s\u00fcrecidir. Bu tan\u0131ma i\u00e7e do\u011fru, d\u0131\u015fa do\u011fru, dahili ve harici hareketler dahildir.\u201d Bu a\u00e7\u0131klamalardan yola \u00e7\u0131karak etraf\u0131m\u0131zda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz t\u00fcm \u00fcr\u00fcnlerde lojistikten s\u00f6z etmemiz m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr; f\u0131r\u0131ndan al\u0131nan ekmekte (unun depolanmas\u0131 lojisti\u011fin bir par\u00e7as\u0131d\u0131r), gazete bayisinden al\u0131nan bir dergide (derginin ve gazetelerin t\u00fcm yurt \u00e7ap\u0131ndaki bayilere ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in yap\u0131lan i\u00e7 nakliye da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 lojisti\u011fin bir par\u00e7as\u0131d\u0131r), ma\u011fazadan ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z g\u00f6mlekte (yurtd\u0131\u015f\u0131ndan al\u0131nan ipli\u011fin g\u00fcmr\u00fcklemesinin yap\u0131lmas\u0131 lojisti\u011fin bir par\u00e7as\u0131d\u0131r)\u2026 K\u0131sacas\u0131 lojistik, hayat\u0131m\u0131z\u0131n istisnas\u0131z her alan\u0131nda yer alan son derece \u00f6nemli bir unsurdur.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00dcretim \u00d6ncesi Lojistik</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130\u015fletmenin \u00fcretmi\u015f ve satm\u0131\u015f oldu\u011fu mal ve hizmetlerde kulland\u0131\u011f\u0131 ilk madde ve malzemelerin sat\u0131n al\u0131nmas\u0131 ve depolanmas\u0131 faaliyetlerini kapsar.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00dcretim Lojisti\u011fi</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u0130\u015fletme i\u00e7erisinde \u00fcretimde kullan\u0131lacak olan t\u00fcm \u00fcr\u00fcnlerin planlanmas\u0131n\u0131, uygun \u015fekilde y\u00f6netilmesini ve bu \u00fcr\u00fcnlerin kontroll\u00fc \u015fekilde kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 kapsamaktad\u0131r. \u00dcr\u00fcnlerin toplanmas\u0131ndan firma i\u00e7erisinde depolanmas\u0131na kadar bir\u00e7ok i\u015flemi kapsamaktad\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00dcretim Sonras\u0131 Lojistik</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00dcretimi tamamlanm\u0131\u015f mal ve hizmetlerin m\u00fc\u015fterilere da\u011f\u0131t\u0131m faaliyetlerini kapsar.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lojistikte D\u0131\u015f Kaynak Kullan\u0131m\u0131</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Maliyet veya verimlilik gibi \u00e7e\u015fitli sebeplerle firmalar\u0131n lojistik faaliyetlerinin tamam\u0131n\u0131 veya bir k\u0131sm\u0131n\u0131 bu konuda uzmanla\u015fm\u0131\u015f firmalara vermeleridir. Mesela yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 sevkiyatlar\u0131 olan bir firma, kendisine ait bir gemi olmas\u0131n\u0131 ve bu gemi ile uluslararas\u0131 deniz nakliyesini ger\u00e7ekle\u015ftirmek istemez mi? veya T\u00fcrkiye\u2019nin her \u015fehrine ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde da\u011f\u0131t\u0131m yapacak bir i\u00e7 nakliye firmas\u0131na sahip olup bu firma ile i\u00e7 da\u011f\u0131t\u0131m i\u015flerini yapmak istemez mi? Bu sorunun cevab\u0131 ne olursa olsun, cevab\u0131 belli olan bir \u015fey vard\u0131r ki, o da; her firman\u0131n uluslararas\u0131 deniz nakliyesini ger\u00e7ekle\u015ftirebilece\u011fi bir gemisinin olamayaca\u011f\u0131, yine ayn\u0131 \u015fekilde, her firman\u0131n T\u00fcrkiye\u2019nin her \u015fehrine ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde da\u011f\u0131t\u0131m yapacak bir i\u00e7 nakliye firmas\u0131na sahip olamayaca\u011f\u0131d\u0131r. \u0130\u015fte b\u00f6yle bir durumda sadece istek de\u011fil, ayn\u0131 zamanda maliyet ve verimlilik gibi nedenlerden dolay\u0131 firmalar lojistik faaliyetlerinin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 veya tamam\u0131n\u0131, konusunda uzmanla\u015fm\u0131\u015f firmalara devretmekte ve bunun ad\u0131na da \u201clojistikte d\u0131\u015f kaynak kullan\u0131m\u0131\u201d denmektedir. Bu \u015fekilde hareket eden bir firma, kendi esas i\u015fine konsantre olarak \u015firket i\u00e7i verimlili\u011fi de artt\u0131rmaktad\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>3 PL (\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Parti Lojistik)</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lojistikte d\u0131\u015f kaynak kullan\u0131m\u0131ndaki s\u00fcrece verilen isme \u201c3PL\u201d denilir. Bu kavram\u0131 biraz daha anla\u015f\u0131l\u0131r hale getirmek i\u00e7in ni\u00e7in 3 say\u0131s\u0131n\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etmekte fayda var: Burada birinci olan g\u00f6nderici, ikinci olan al\u0131c\u0131, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc olan ise her iki firma aras\u0131nda k\u00f6pr\u00fc vazifesi g\u00f6ren konusunda uzmanla\u015fm\u0131\u015f lojistik firmas\u0131d\u0131r. \u0130\u015fte maliyet ve verimlilik gibi nedenlerle lojistik i\u015finin bir k\u0131sm\u0131n\u0131n veya tamam\u0131n\u0131n devredildi\u011fi yer \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u015firkettir ve bu nedenle ismi 3PL\u2019dir. Mesela g\u00f6nderici X firmas\u0131, al\u0131c\u0131 Y firmas\u0131d\u0131r. X firmas\u0131n\u0131n Y firmas\u0131na g\u00f6nderece\u011fi \u00fcr\u00fcnlerin nakliyesini Z firmas\u0131 yap\u0131yordur. Burada bahsi ge\u00e7en Z firmas\u0131, X ve Y firmalar\u0131n\u0131n haricinde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir firmad\u0131r ve bu sebeple bu i\u015flemde 3 PL\u2019in varl\u0131\u011f\u0131ndan s\u00f6z edilir.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>LLP (Lead Logistics Provider)</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Az \u00f6nce tan\u0131m\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015f oldu\u011fumuz 3PL\u2019in bir sonraki a\u015famas\u0131na verilen isimdir. Konuya bir \u00f6rnek ile k\u0131saca de\u011finmek gerekirse; bir \u015firket d\u0131\u015f ticaret departman\u0131ndaki bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 taraf\u0131ndan nakliye ve depolama gibi i\u015flerini \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir \u015firkete devrediyorsa buna 3PL, bu i\u015fleri yapan firman\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan veya \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 kendi b\u00fcnyesine katarak b\u00fct\u00fcn lojistik s\u00fcre\u00e7leri bu ki\u015fi veya ki\u015filere yapt\u0131r\u0131yorsa LLP denilir. Bir ba\u015fka tan\u0131mla LLP, az \u00f6nce 3 PL\u2019de verilen \u00f6rnekte yer alan Z firmas\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan veya \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131, X firmas\u0131n\u0131n kendi b\u00fcnyesine katarak lojistik i\u015flemleri yapt\u0131rmas\u0131d\u0131r.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tedarik Zinciri Y\u00f6netimi</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lojistikte yer alan s\u00fcrecin, b\u00fct\u00fcn \u015firket aktivitelerini kapsayacak \u015fekilde organize edilerek daha ileri a\u015famalara g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesine tedarik zinciri y\u00f6netimi denir. Bir di\u011fer deyi\u015fle, tedarik zinciri y\u00f6netimi; lojisti\u011fi i\u00e7ine alan daha geni\u015f bir kavram olup, esas itibariyle lojisti\u011fin \u015firketin di\u011fer s\u00fcre\u00e7leriyle olan ili\u015fkilerini koordine eden bir s\u00fcre\u00e7tir. \u201cTedarik Zinciri, bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn hammadde olarak var olu\u015fundan mal\u0131n t\u00fcketiciye ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131ndan sonraki faaliyetlerine kadar hareket etti\u011fi zincirdeki tedarik\u00e7i, imalat\u00e7\u0131, nakliye, depolama, sat\u0131\u015f, sat\u0131\u015f sonras\u0131 hizmet d\u00e2hil t\u00fcm firmalar\u0131 kapsar. Bu zincirdeki i\u015fleyi\u015fin, ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k anlay\u0131\u015f\u0131 i\u00e7erisinde ve ili\u015fki y\u00f6netimiyle d\u00fczenlenmesi Tedarik Zinciri Y\u00f6netimi ad\u0131n\u0131 al\u0131r\u201d.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Return Lojistik (Geri D\u00f6n\u00fc\u015f Lojisti\u011fi)</strong></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lojisti\u011fi; bir hammaddenin \u00fcr\u00fcn hale getirilip nihai t\u00fcketiciye kadar olan ula\u015f\u0131m s\u00fcreci olarak tan\u0131mlayacak olursak, geri d\u00f6n\u00fc\u015f lojisti\u011fini de; bu s\u00fcrecin tam aksine do\u011fru i\u015fleyen bir aktiviteler b\u00fct\u00fcn\u00fc olarak g\u00f6rebiliriz. Geri d\u00f6n\u00fc\u015f lojisti\u011fi, \u201cHasarl\u0131, defolu ve \u00f6mr\u00fcn\u00fc tamamlam\u0131\u015f \u00fcr\u00fcnlerin tamir, bak\u0131m, ayr\u0131\u015ft\u0131rma veya yok etme amac\u0131yla tedarik zinciri i\u00e7erisinde aksi y\u00f6nde hareket etmesidir.\u201d Belediyelerin cam \u015fi\u015feleri, plastik malzemeleri apartmanlar\u0131n \u00f6n\u00fcndeki \u00e7\u00f6p konteynerlerinden al\u0131p, \u00e7\u00f6p at\u0131k tesislerine toplamalar\u0131 ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm yerlerine g\u00f6ndererek yeniden i\u015flenip kullan\u0131labilir hale getirmelerine; tamir edilemeyecek durumda bozuk veya defolu olan bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn nihai t\u00fcketiciden al\u0131narak gerekli ayr\u0131\u015ft\u0131rmadan sonra ilk nokta olan hammadde i\u015fleme tesisine kadar y\u00f6nlendirilmesine geri d\u00f6n\u00fc\u015f lojisti\u011fi denir</p>\n",
    "protected": false
  },
  "excerpt": {
    "rendered": "<p>Bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn ilk \u00fcreticiden son t\u00fcketiciye kadar olan nakliye, depolama, g\u00fcmr\u00fckleme, ambalajlama, da\u011f\u0131t\u0131m gibi t\u00fcm s\u00fcre\u00e7lerini ifade eder. Bir ba\u015fka tan\u0131mla lojistik; do\u011fru \u00fcr\u00fcn\u00fc, do\u011fru yerde, do\u011fru zamanda, do\u011fru miktarda, do\u011fru \u015fekilde, do\u011fru kalitede, rekabet\u00e7i bir fiyatla sa\u011flamakt\u0131r.</p>\n",
    "protected": false
  },
  "author": 1,
  "featured_media": 5705,
  "comment_status": "open",
  "ping_status": "open",
  "sticky": false,
  "template": "",
  "format": "standard",
  "meta": [],
  "categories": [1],
  "tags": [],
  "_links": {
    "self": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/5704" }],
    "collection": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts" }],
    "about": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/types/post" }],
    "author": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/users/1"
      }
    ],
    "replies": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5704"
      }
    ],
    "version-history": [
      {
        "count": 3,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/5704/revisions"
      }
    ],
    "predecessor-version": [
      {
        "id": 5708,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/posts/5704/revisions/5708"
      }
    ],
    "wp:featuredmedia": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media/5705"
      }
    ],
    "wp:attachment": [
      { "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5704" }
    ],
    "wp:term": [
      {
        "taxonomy": "category",
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/categories?post=5704"
      },
      {
        "taxonomy": "post_tag",
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/tags?post=5704"
      }
    ],
    "curies": [
      { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
    ]
  }
}
