{
  "id": 26,
  "date": "2019-10-30T08:04:23",
  "date_gmt": "2019-10-30T08:04:23",
  "guid": {
    "rendered": "https://demo.casethemes.net/consultio-finance2/?page_id=26"
  },
  "modified": "2021-11-08T02:25:56",
  "modified_gmt": "2021-11-08T02:25:56",
  "slug": "hakkimizda",
  "status": "publish",
  "type": "page",
  "link": "https://www.impextur.com/hakkimizda/",
  "title": { "rendered": "Hakk\u0131m\u0131zda" },
  "content": {
    "rendered": "\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"26\" class=\"elementor elementor-26\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t        <section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bf4d915 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default ct-header-fixed-none\" data-id=\"bf4d915\" data-element_type=\"section\">\n            \n                        <div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended \">\n                    <div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5282614\" data-id=\"5282614\" data-element_type=\"column\">\n            <div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n                        \t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d091b6 elementor-widget elementor-widget-ct_heading\" data-id=\"9d091b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ct_heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ct-heading h-align-  sub- ct-heading-left item-st-line-left1\">\r\n\t    <h3 class=\"item--title st-line-left1 \" data-wow-delay=\"ms\">\r\n                <span>\r\n                            <i></i>\r\n            \r\n            \u0130mpextur\r\n            \r\n                    </span>\r\n            </h3>\r\n</div>\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t        <section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6b326e2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default ct-header-fixed-none\" data-id=\"6b326e2\" data-element_type=\"section\">\n            \n                        <div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended \">\n                    <div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-71555f1\" data-id=\"71555f1\" data-element_type=\"column\">\n            <div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n                        \t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-176c3a2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"176c3a2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: justify;\">\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi olarak 25 y\u0131ld\u0131r profesyonel personel kadromuz ile ithalat, ihracat, dan\u0131\u015fmanl\u0131k, lojistik ve transit ticaret alanlar\u0131nda hizmet sunmaktan onur duyuyoruz. \u0130ster \u00fcr\u00fcn\u00fc olsun ister olmas\u0131n, t\u00fcm firmalar i\u00e7in profesyonel ve kurumsal dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmeti sunuyor, firmalar\u0131n etkin \u015fekilde ithalat ya da ihracat yapmalar\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yoruz. Bu alanda t\u00fcm s\u00fcre\u00e7leri yak\u0131ndan takip ediyor, gerekli t\u00fcm a\u015famalar\u0131 titizlikle planl\u0131yor, bu planlamalar i\u00e7in en d\u00fc\u015f\u00fck maliyet politikas\u0131n\u0131 uyguluyor ve firmalar\u0131m\u0131za sunuyoruz. Dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmeti almak isteyen firmalar\u0131m\u0131zla anla\u015fmaya var\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise t\u00fcm ithalat, ihracat, lojistik ve transit ticaret hizmetlerini en iyi \u015fekilde yerine getiriyoruz.</p>\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4b32f49 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4b32f49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: justify;\">Firmalar\u0131n kapasitelerini artt\u0131rmak, \u00fcr\u00fcnlerini uluslararas\u0131 alanlarda duyurmak, yurt i\u00e7inde kendini geli\u015ftirmek i\u00e7in uluslararas\u0131 alanda sat\u0131lan \u00fcr\u00fcnleri tedarik etmek, firmalar\u0131n kendilerini geli\u015ftirmelerini sa\u011flamak ve kazan\u00e7lar\u0131n\u0131 art\u0131rmalar\u0131na katk\u0131da bulunmak gibi ama\u00e7lar ile hizmet veren firmam\u0131z, her biri kendi alan\u0131nda uzman olan profesyonel bir ekipten olu\u015fmaktad\u0131r. Bu ekibimiz gerekli t\u00fcm evrak, ta\u015f\u0131nma, depolama, sat\u0131\u015f ara\u015ft\u0131rmas\u0131, Pazar ara\u015ft\u0131rmas\u0131, \u00fcr\u00fcn ara\u015ft\u0131rmas\u0131, hedef kitle ara\u015ft\u0131rmas\u0131, gerekli t\u00fcm fizibilite \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, gerekli izinlerin al\u0131nmas\u0131 gibi ihtiya\u00e7 duyulacak olan t\u00fcm alanlarda, 7/24 yan\u0131n\u0131zda olmaktad\u0131r.</p>\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-efb18ea elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"efb18ea\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: justify;\">\u0130mpextur olarak ihtiyac\u0131n\u0131z olan dan\u0131\u015fmanl\u0131k, ithalat, ihracat ve lojistik gibi hizmetlerimiz i\u00e7in \u015feffafl\u0131\u011f\u0131 ilke edindik. Bu nedenle t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131, bizden destek isteyen t\u00fcm m\u00fc\u015fterilerimiz ile payla\u015f\u0131yoruz ve m\u00fc\u015fterilerimizin de bu s\u00fcre\u00e7lere dahil olmalar\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yoruz. Bu sayede eksik ya da hata olmadan t\u00fcm s\u00fcre\u00e7leri profesyonel \u015fekilde, iste\u011finiz do\u011frultusunda y\u00f6netebiliyoruz.</p>\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8b9ad3a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8b9ad3a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: justify;\">Firmam\u0131zdan yasakl\u0131 olmayan t\u00fcm \u00fcr\u00fcnlerin d\u0131\u015f ticareti konusunda destek alabilirsiniz. \u0130thalat, ihracat ve lojistik alan\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fumuz \u00fclkeler ise Orta Do\u011fu, t\u00fcm Avrupa \u00fclkeleri, T\u00fcrkiye Cumhuriyetleri ve Rusya\u2019d\u0131r. Bu \u00fclkelerde i\u015fimizi en iyi \u015fekilde yapabilece\u011fimiz t\u00fcm donan\u0131ma, insan kayna\u011f\u0131na ve gerekli ekipmana sahibiz. Sonu\u00e7 odakl\u0131 \u00e7al\u0131\u015farak hedeflerimizi en \u00fcst seviyede belirliyoruz ve ama\u00e7lar\u0131m\u0131z do\u011frultusunda ilerliyoruz. Firma olarak zaman\u0131n gereksinimlerini, t\u00fcm geli\u015fmelerini takip ediyor, yeni fikirlere ve giri\u015fimlere destek veriyoruz. Bu alanda t\u00fcm personelimizin gerekli e\u011fitime ve donan\u0131ma sahip olmas\u0131na da \u00f6nem veriyoruz ve onlar\u0131n uzmanl\u0131klar\u0131n\u0131 art\u0131rmalar\u0131na katk\u0131da bulunuyoruz. Alan\u0131m\u0131zda gerekli olan t\u00fcm sertifikalara ve t\u00fcm kalite belgelerine sahip olmaktan onur duyuyoruz. Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fczde lider konumda olman\u0131n hakl\u0131 gururunu siz de\u011ferli m\u00fc\u015fterilerimizle en iyi \u015fekilde payla\u015f\u0131yor ve sizlere \u00fcst\u00fcn kaliteli hizmet sunmay\u0131 ilke ediniyoruz.</p>\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dffa2c1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dffa2c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"350\" height=\"1\" src=\"https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap.png 350w, https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap-300x1.png 300w, https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap-150x1.png 150w, https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap-250x1.png 250w\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" />\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t            </div>\n        </div>\n                            </div>\n        </section>\n                    </div>\n        </div>\n                <div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-07e4861\" data-id=\"07e4861\" data-element_type=\"column\">\n            <div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n                        \t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1548748 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1548748\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"558\" height=\"631\" src=\"https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2021/10/hakkimizda-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2021/10/hakkimizda-1.png 558w, https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2021/10/hakkimizda-1-265x300.png 265w\" sizes=\"(max-width: 558px) 100vw, 558px\" />\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t            </div>\n        </div>\n                            </div>\n        </section>\n        \t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t",
    "protected": false
  },
  "excerpt": {
    "rendered": "<p>\u0130mpextur \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi olarak 25 y\u0131ld\u0131r profesyonel personel kadromuz ile ithalat, ihracat, dan\u0131\u015fmanl\u0131k, lojistik ve transit ticaret alanlar\u0131nda hizmet sunmaktan onur duyuyoruz. \u0130ster \u00fcr\u00fcn\u00fc olsun ister olmas\u0131n, t\u00fcm firmalar i\u00e7in profesyonel ve kurumsal dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmeti sunuyor, firmalar\u0131n etkin \u015fekilde ithalat ya da ihracat yapmalar\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yoruz. Bu alanda t\u00fcm s\u00fcre\u00e7leri yak\u0131ndan [&hellip;]</p>\n",
    "protected": false
  },
  "author": 1,
  "featured_media": 0,
  "parent": 0,
  "menu_order": 0,
  "comment_status": "closed",
  "ping_status": "closed",
  "template": "",
  "meta": [],
  "_links": {
    "self": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages/26" }],
    "collection": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages" }],
    "about": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/types/page" }],
    "author": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/users/1"
      }
    ],
    "replies": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/comments?post=26"
      }
    ],
    "version-history": [
      {
        "count": 17,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages/26/revisions"
      }
    ],
    "predecessor-version": [
      {
        "id": 6649,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages/26/revisions/6649"
      }
    ],
    "wp:attachment": [
      { "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media?parent=26" }
    ],
    "curies": [
      { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
    ]
  }
}
