{
  "id": 5637,
  "date": "2021-10-10T23:04:48",
  "date_gmt": "2021-10-10T23:04:48",
  "guid": { "rendered": "https://www.impextur.com/demo/?page_id=5637" },
  "modified": "2021-11-08T02:25:28",
  "modified_gmt": "2021-11-08T02:25:28",
  "slug": "yasal-uyari",
  "status": "publish",
  "type": "page",
  "link": "https://www.impextur.com/yasal-uyari/",
  "title": { "rendered": "Yasal Uyar\u0131" },
  "content": {
    "rendered": "\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"5637\" class=\"elementor elementor-5637\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t        <section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bf4d915 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default ct-header-fixed-none\" data-id=\"bf4d915\" data-element_type=\"section\">\n            \n                        <div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended \">\n                    <div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5282614\" data-id=\"5282614\" data-element_type=\"column\">\n            <div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n                        \t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d091b6 elementor-widget elementor-widget-ct_heading\" data-id=\"9d091b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ct_heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ct-heading h-align-  sub- ct-heading-left item-st-line-left1\">\r\n\t    <h3 class=\"item--title st-line-left1 \" data-wow-delay=\"ms\">\r\n                <span>\r\n                            <i></i>\r\n            \r\n            Yasal Uyar\u0131\r\n            \r\n                    </span>\r\n            </h3>\r\n</div>\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t        <section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6b326e2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default ct-header-fixed-none\" data-id=\"6b326e2\" data-element_type=\"section\">\n            \n                        <div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended \">\n                    <div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-71555f1\" data-id=\"71555f1\" data-element_type=\"column\">\n            <div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n                        \t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-176c3a2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"176c3a2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: justify;\">\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi olarak \u00fcr\u00fcnlerimize ve web sitemize g\u00f6stermi\u015f oldu\u011funuz ilgi i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederiz. L\u00fctfen siteyi kullanmadan \u00f6nce a\u015fa\u011f\u0131da a\u00e7\u0131klanan \u015fartlar\u0131 dikkatli inceleyiniz. Bu kay\u0131t ve \u015fartlar sizin i\u00e7in ba\u011flay\u0131c\u0131 olup, bu siteyi kullanman\u0131z, \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi\u2019ya kay\u0131tl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131za bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n \u015fartlar\u0131 kabul etti\u011finiz anlam\u0131na gelmektedir. E\u011fer bu \u015fartlar\u0131 kabul etmiyorsan\u0131z l\u00fctfen siteyi kullanmay\u0131n\u0131z.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fikri M\u00fclkiyet Haklar\u0131</strong><br />Bu site yaln\u0131zca \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi\u2019ne ait olup, yine onun taraf\u0131ndan i\u015fletilmektedir ve t\u00fcm Fikir Haklar\u0131n\u0131n sahibi \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi\u2019dir. Web sitesinin i\u00e7erdi\u011fi malzemeler uluslararas\u0131 telif haklar\u0131, TC yasalar\u0131 ve di\u011fer uluslararas\u0131 yasalar taraf\u0131ndan korunmaktad\u0131r. Bu malzeme ve materyallere Web Sitesinde yer verilmi\u015f olmas\u0131, bunlar\u0131n kullan\u0131m\u0131 ile ilgili olarak pe\u015finen herhangi bir yetki, lisans ya da, izin verildi\u011fi \u015feklinde yorumlanamaz. Kod ve yaz\u0131l\u0131m da dahil olmak \u00fczere, bu sitedeki hi\u00e7bir malzeme ve materyeli \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi\u2019nin a\u00e7\u0131k ve yaz\u0131l\u0131 izni olmaks\u0131z\u0131n de\u011fi\u015ftiremez, kopyalayamaz, \u00e7o\u011faltamaz, yeniden yay\u0131mlayamaz, ba\u015fka bir bilgisayara y\u00fckleyemez, postalayamaz, iletemez ya da da\u011f\u0131tamazs\u0131n\u0131z. Ancak, telif haklar\u0131 ve di\u011fer m\u00fclkiyet hakk\u0131 belirten duyurular\u0131 de\u011fi\u015ftirmeksizin, kendi meslek\u00ee ve ticar\u00ee olmayan kullan\u0131m ama\u00e7lar\u0131n\u0131z i\u00e7in bu siteden kendinize malzeme indirebilirsiniz. \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi bu genel prensipten ayr\u0131k olarak, Web Sitesi\u2019nden wallpaper, screen saver ve di\u011fer programlar\u0131n\u0131 indirme imk\u00e2n\u0131n\u0131 verebilir. Bu sitede yer alan malzeme ve materyaller ile ilgili fikr\u00ee ve s\u0131na\u00ee m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131 ihl\u00e2l edecek \u015fekildeki her t\u00fcrl\u00fc kullan\u0131m\u0131n sonucunda ortaya \u00e7\u0131kabilecek yasal sorumluluklar, ihl\u00e2lde bulunan Kullan\u0131c\u0131\u2019ya aittir.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi (\u201c\u0130mpextur\u201d), Web Sitesi\u2019nde yer alan bilgilerin, m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca kapsaml\u0131 ve eksiksiz olmas\u0131na dikkat etmektedir. Bununla birlikte, \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi \u00f6nceden haber vermeksizin ara\u00e7lar\u0131n model, teknik, donan\u0131m ve aksesuar \u00f6zelliklerini herhangi bir zamanda de\u011fi\u015ftirme hakk\u0131n\u0131 sakl\u0131 tutar.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u015eartlar ve Ko\u015fullar</strong><br />www.impextur.com web sitesinde belirtilen projelerin teknik ve donan\u0131m \u00f6zellikleri, fiyat, resim, renk, a\u00e7\u0131klama, ba\u011fl\u0131 linkler, haberler ve benzeri bilgiler sadece bilgilendirme ama\u00e7l\u0131d\u0131r. Foto\u011fraflarda g\u00f6r\u00fclen \u00f6zellik ve donan\u0131mlarla sitemizde sunulan projeler aras\u0131nda farkl\u0131l\u0131klar bulunabilir. Teknolojinin yap\u0131s\u0131 gere\u011fi sitede g\u00f6sterilen renkler ger\u00e7ek renklerle uyu\u015fmayabilir.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi \u00fcr\u00fcnlerini yenilemek i\u00e7in s\u00fcrekli olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r Bundan dolay\u0131, sitedeki ( Kullan\u0131m \u015eartlar\u0131 dahil ) t\u00fcm bilgiler de\u011fi\u015febilir.</p><p style=\"text-align: justify;\">Kullan\u0131c\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledi\u011fi tarihte sitedeki teknik \u00f6zellikler, modeller, fiyatlar g\u00fcncel olmayabilir. Kullan\u0131c\u0131, Web sitesinde yer alan bilgilerin bir sat\u0131\u015f teklifi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi Yetkili Sat\u0131c\u0131lar\u0131 ad\u0131na bir taahh\u00fct te\u015fkil etmedi\u011fini pe\u015finen kabul etmi\u015ftir. Bu nedenle Kullan\u0131c\u0131 hi\u00e7bir \u015fekilde Web sitesinde yer alan bilgilerin hatal\u0131 oldu\u011fu ya da bu bilgilere istinaden zarara u\u011frad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131nda bulunamayaca\u011f\u0131n\u0131, \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi Yetkili Sat\u0131c\u0131lar\u0131ndan herhangi bir talep hakk\u0131 bulunamayaca\u011f\u0131n\u0131 kabul etmi\u015ftir. Kullan\u0131c\u0131 web sitesinde yer alan bilgileri referans alarak bir i\u015flem yapmak niyetinde oldu\u011funda, niha\u00ee ve g\u00fcvenilir a\u00e7\u0131klamalar\u0131n, \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi Yetkili Sat\u0131c\u0131lar\u2019\u0131ndan veya \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi M\u00fc\u015fteri Hizmetleri\u2019nden temin edilebilece\u011fini ve bununla y\u00fck\u00fcml\u00fc oldu\u011funu kabul eder.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Eri\u015fim, Risk ve Sorumlulu\u011fun S\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131</strong><br />\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi web sitelerinin t\u00fcm kullan\u0131c\u0131lar i\u00e7in eri\u015filebilir oldu\u011fu taahh\u00fcd\u00fcnde bulunmamaktad\u0131r. \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi sitenin ula\u015f\u0131labilir olmas\u0131 i\u00e7in gerekli \u00e7abay\u0131 g\u00f6stermekle birlikte, siteye eri\u015fim sistem ar\u0131zas\u0131, bak\u0131m, tamir, \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi\u2019n\u0131n kontrol\u00fc d\u0131\u015f\u0131nda nedenlerle ge\u00e7ici olarak ve herhangi bir ihbarda bulunulmaks\u0131z\u0131n ask\u0131ya al\u0131nabilir. \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi sitenin herhangi bir anda ya da herhangi bir s\u00fcre boyunca eri\u015filemez durumda olmas\u0131ndan sorumlu tutulamaz.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi bu web sitesinde yer alan bilgilerde hatalar\u0131n en aza indirilmesi i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc gayreti g\u00f6stermekle birlikte, bilgilerin do\u011fruluklar\u0131n\u0131, yanl\u0131\u015f veya eksik bilgi i\u00e7ermediklerini garanti etmemektedir ve bu bilgilerdeki hatalar nedeniyle sorumlu de\u011fildir. G\u00fcncel ve ge\u00e7erli bilgiler i\u00e7in l\u00fctfen en yak\u0131n \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi M\u00fc\u015fteri Hizmetleri ile irtibata ge\u00e7iniz.</p><p style=\"text-align: justify;\">Bu Web sitesi, \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi\u2019nin kontrol\u00fcnde olmayan d\u0131\u015f siteler ile ba\u011flant\u0131lar i\u00e7erebilir. Bu ba\u011flant\u0131lar kullan\u0131c\u0131lar\u0131n kolayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in sa\u011flanmaktad\u0131r ve ba\u011flant\u0131l\u0131 herhangi bir sitenin i\u00e7eri\u011fi \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi taraf\u0131ndan onaylanmam\u0131\u015ft\u0131r. Bu sitelerde yer alan bilgiler ile ilgili sorumluluk ba\u011flant\u0131l\u0131 sitelerin sahiplerine aittir.</p><p style=\"text-align: justify;\">Siteyi kullan\u0131rken sorumluluk tamamen kullan\u0131c\u0131ya aittir. Siteden yararlanma sonucunda \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi\u2019nin ihmali nedeni ile ortaya \u00e7\u0131kan \u00f6l\u00fcm ya da ki\u015fisel yaralanmalar haricinde \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi hi\u00e7bir \u015fekilde sorumlu kabul edilemez. \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi sitede ar\u0131za, hata, vir\u00fcs ya da bilgisayar\u0131n\u0131z\u0131 etkileyebilecek hatalar\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 garanti edememektedir. Bu sitede yer alan meteryaller, \u00fcretimin b\u00fct\u00fcn a\u015famalar\u0131nda ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir \u015fekilde taranmakta ve kontrol edilmekte ise de, \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi bir vir\u00fcs program\u0131 kullanman\u0131z\u0131 ve yaz\u0131l\u0131m\u0131 kullanmadan \u00f6nce \u00f6nce sabit diskinizin g\u00fcncel bir yede\u011fini alman\u0131z\u0131 tavsiye etmektedir.</p><p style=\"text-align: justify;\">Kullan\u0131c\u0131 hi\u00e7bir \u015fekilde siteyi k\u00f6t\u00fc niyetle kullanamaz. Siteye ya da siteden hi\u00e7bir \u015fekilde d\u00fcnyan\u0131n herhangi bir \u00fclkesinde ceza gerektiren bir su\u00e7un olu\u015fmas\u0131na neden olacak ya da bu su\u00e7u te\u015fvik edecek, hukuki sorumlulu\u011fa sebep olacak, hukuka ayk\u0131r\u0131, ki\u015filerin haklar\u0131n\u0131 ihlal edecek, su\u00e7 i\u00e7ermese dahi rahats\u0131zl\u0131k yaratacak veya teknik a\u00e7\u0131dan zararl\u0131 meteryaller iletilemez veya postalanamaz.</p><p style=\"text-align: justify;\">Kullan\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan siteye iletilen gizlili\u011fe tabi Ki\u015fisel veriler hari\u00e7, herhangi bir meteryal gizli olmayan ve sahipsiz olarak kabul edilir. \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi bu meteryallerle ilgili sorumluluk kabul etmemektedir.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>G\u0130ZL\u0130L\u0130K POL\u0130T\u0130KASI</strong><br />De\u011ferli Kullan\u0131c\u0131, Ki\u015fisel verilerinizin g\u00fcvenli\u011fi bizim i\u00e7in \u00f6nemlidir. \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi sizin \u00f6zel bilgilerinizin korunmas\u0131 konusunu ciddiye almakta ve internet sitemizi ziyaretinizde kendinizi g\u00fcvende hissetmenizi istemektedir. Ki\u015fisel bilgilerinizin i\u015flenmesinde \u00f6zel alan\u0131n\u0131z\u0131n korunmas\u0131, i\u015f s\u00fcre\u00e7lerimizde dikkate al\u0131nan ve \u00f6nemle \u00fczerinde durulan bir konudur. Ki\u015fisel verileriniz ve bunlar\u0131n kullan\u0131m\u0131 ile ilgili ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgi almak i\u00e7in l\u00fctfen a\u015fa\u011f\u0131daki yaz\u0131m\u0131z\u0131 dikkatli bir \u015fekilde inceleyiniz.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ki\u015fisel Verileriniz</strong><br />Web sitelerimizi ziyaret etti\u011finizde; web serverlar\u0131m\u0131z standart olarak, size internet hizmet sunucunuz taraf\u0131ndan verilen IP adresinizi, bize ula\u015fmadan \u00f6nce bulundu\u011funuz web sitesini, bizim sitelerimiz \u00fczerinden ziyaret etti\u011finiz sayfalar\u0131, ziyaretinizin tarihi ve s\u00fcresini kay\u0131t eder.</p><p style=\"text-align: justify;\">Ki\u015fisel bilgileriniz ise ancak sizin taraf\u0131n\u0131zdan girildi\u011fi zaman kay\u0131t edilir. Bize g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak sa\u011flamad\u0131k\u00e7a ( sitemizdeki formlar\u0131 doldurarak bize sundu\u011funuz bilgiler, meteryal g\u00f6nderirken ya da di\u011fer hizmetleri talep ederken verdi\u011finiz bilgiler, bizimle ileti\u015fime ge\u00e7meniz halinde kaydedilebilecek bilgiler, ara\u015ft\u0131rma v.b ama\u00e7larla haz\u0131rlanan antetleri doldururken verdi\u011finiz bilgiler v.b ) sizinle ilgili Ki\u015fisel veri toplanmamaktad\u0131r. E\u011fer ki\u015fisel verileriniz toplanmas\u0131n\u0131 istemiyorsan\u0131z, l\u00fctfen ki\u015fisel bilgilerinizi payla\u015fmay\u0131n\u0131z ya da ki\u015fisel verilerinizin kaydedilmemesi konusundaki talebinizi a\u00e7\u0131k\u00e7a iletiniz.</p><p style=\"text-align: justify;\">Platformlar kapsam\u0131nda hangi verilerinizin bulundu\u011funu \u00f6\u011frenme, yanl\u0131\u015f olan verilerinizin d\u00fczeltilmesini ve sizinle ileti\u015fime ge\u00e7ilmesine engel olunmas\u0131n\u0131 talep etme hakk\u0131n\u0131z bulunmaktad\u0131r. Bu taleplerinizi \u00fccretsiz ve kolayl\u0131kla ula\u015fabilece\u011finiz www.impextur.com\u2019dan iletebilirsiniz.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IP adresleri ve Cookieler (\u00c7erezler)</strong><br />Hakk\u0131n\u0131zdaki ki\u015fisel olmayan bilgiler siz siteyi kulland\u0131k\u00e7a otomatik olarak toplanabilir (\u00f6rne\u011fin, siteye girerken kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131z internet taray\u0131c\u0131s\u0131 gibi). Bu t\u00fcr bilgiler kimli\u011finiz hakk\u0131nda bilgi vermez; fakat bu bilgi \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi\u2019nin sitesini geli\u015ftirmesinde yard\u0131mc\u0131 olur. (\u00f6rne\u011fin, hangi sayfalar\u0131n pop\u00fcler hangilerinin pop\u00fcler olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmesi gibi). Siteyi ziyaret etti\u011finizde bu bilgiler bilgisayar\u0131n\u0131za otomatik olarak \u201ccookie\u201d ad\u0131 verilen k\u00fc\u00e7\u00fck programlar kullanarak depolanabilir. Cookie, bir web sitesi taraf\u0131ndan hard diskinize kopyalanan k\u00fc\u00e7\u00fck bir metin dosyas\u0131d\u0131r. Cookieler, sizin bilgisayar\u0131n\u0131zdan daha \u00f6nce sayfalar\u0131m\u0131za eri\u015filip eri\u015filmedi\u011fini saptamak i\u00e7in de kullan\u0131labilir. \u201cCookie\u201d sayesinde siteye her girdi\u011finizde bilgileri tekrar ayarlaman\u0131za gerek kalmaz.</p><p style=\"text-align: justify;\">Elbette Web sitemize cookie\u00b4siz de ula\u015fman\u0131z m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Browserlar\u0131n \u00e7o\u011fu cookieleri otomatik olarak kabul etmektedir. Cookielerin bilgisayar\u0131n\u0131z\u0131n sabit diskine kaydedilmesini, browser ayarlar\u0131nda *cookie engelle* ayar\u0131n\u0131 se\u00e7erek engelleyebilirsiniz. Bunun nas\u0131l i\u015fledi\u011fini ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak \u00f6\u011frenmek isterseniz browser \u00fcreticinizin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 el kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131 okuman\u0131z\u0131 \u00f6neririz. Bilgisayar\u0131n\u0131zda daha \u00f6nce kaydedilmi\u015f cookieleri her an silebilirsiniz. Ancak cookie kabul etmemeniz hizmetlerimizde i\u015flevlerin k\u0131s\u0131tlanmas\u0131na yol a\u00e7abilir.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ki\u015fisel Verilerinizin Kullan\u0131m\u0131</strong><br />Ki\u015fisel bilgileriniz; \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerimiz hakk\u0131nda bilgilendirme, hizmet kalitesinin art\u0131r\u0131lmas\u0131, Pazar ara\u015ft\u0131rmas\u0131, pazarlama, sat\u0131\u015f verilerinin izlenmesi, veri do\u011frulanmas\u0131, ileti\u015fim kurma, ara\u015ft\u0131rma, planlama ve istatistik ama\u00e7lar\u0131 ile kaydedililir, depolan\u0131r ve kullan\u0131l\u0131r. Yine bu bilgiler ayn\u0131 ama\u00e7larla \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi ve ba\u011fl\u0131 \u015firketleri, Tedarik\u00e7i firmalar\u0131 ile \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi Bayi ve servis hizmetleri ile payla\u015f\u0131labilir. Ki\u015fisel bilgileriniz hi\u00e7bir \u015fekilde sat\u0131lmayacakt\u0131r. Gerek \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z gerek ba\u011fl\u0131 \u015firketler, tedarik\u00e7iler ile \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi Bayi ve servisleri bizim taraf\u0131m\u0131zdan Gizlilik ilkesine uygun hareket etmekle y\u00fck\u00fcml\u00fc tutulmaktad\u0131r.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi verilerinizden, sizi \u00fcr\u00fcnlerimiz ve hizmetlerimiz konusunda bilgilendirebilmek ve gerekti\u011finde bu konularda size dan\u0131\u015fabilmek amac\u0131 ile yararlanmak arzusundad\u0131r. Ancak bu t\u00fcr etkinliklere kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmamak tamamen sizin se\u00e7iminizdir. Bu nedenle; daha \u00f6nce ki\u015fisel verilerinizi sunmu\u015f ve bunlar\u0131 kay\u0131tlar\u0131m\u0131zdan silmek ve/veya kay\u0131tl\u0131 kalmakla birlikte, yukar\u0131da a\u00e7\u0131klanan ama\u00e7lar i\u00e7in kullan\u0131lmamas\u0131n\u0131 istemeniz durumunda, bizimle irtibata ge\u00e7erek talebinizi bildirebilirsiniz. Yine bizimle Ki\u015fisel bilgilerinizi payla\u015f\u0131rken, kaydedilmesi ve / veya kullan\u0131m\u0131 ile ilgili tercihinizi bildirebilirisiniz. \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi en k\u0131sa s\u00fcrede talebiniz do\u011frultusunda i\u015flem yapacakt\u0131r.</p><p style=\"text-align: justify;\">*\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi Yetkili Sat\u0131c\u0131lar\u0131 ve Servisleri (Bayi) taraf\u0131ndan gizlili\u011finize sayg\u0131 duyulmakta ve veri g\u00fcvenli\u011finize \u00f6nem verilmektedir. Bu kapsamda 6698 say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunu ve ilgili di\u011fer mevzuatlar d\u00e2hilinde amac\u0131na uygun \u015fekilde, sizlere kampanyalar\u0131m\u0131z hakk\u0131nda ya da ilginizi \u00e7eken ara\u00e7lar hakk\u0131nda bilgi verebilmek, ileti\u015fim kurabilmek amac\u0131yla verileriniz i\u015flenmekte ve talebiniz halinde silinmektedir. Onay vermemeniz halinde verileriniz kesinlikle i\u015flenmeyecektir. Ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgi i\u00e7in www.impextur.com adresini ziyaret edebilirsiniz.</p><p style=\"text-align: justify;\">*\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi Yetkili Sat\u0131c\u0131lar\u0131 ve Yetkili Servisleri (Bayi), i\u00e7in ge\u00e7erlidir. 6563 say\u0131l\u0131 Elektronik Ticaretin D\u00fczenlenmesi Hakk\u0131nda Kanun ve sair ilgili mevzuat \u00e7er\u00e7evesinde, kay\u0131tl\u0131 ileti\u015fim bilgilerime tan\u0131t\u0131c\u0131 ve a\u00e7\u0131klay\u0131c\u0131 nitelikte bilgi ve ilanlar g\u00f6nderilmesini; hizmet, \u00f6zel teklif ve kampanyalara ili\u015fkin pazarlama ileti\u015fimi faaliyetleri ile buna benzer davet, tan\u0131t\u0131m, kutlama ve anket uygulamalar\u0131 da d\u00e2hil olmak \u00fczere her t\u00fcrl\u00fc ticari elektronik iletinin g\u00f6nderilmesini onayl\u0131yorum. Onay vermemeniz halinde sizinle ileti\u015fime ge\u00e7ilmeyip, hi\u00e7bir ticari ileti\u015fimde bulunulmayacakt\u0131r. \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi kalite standartlar\u0131na uygun olarak size \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerimizin sunulmas\u0131 i\u00e7in ki\u015fisel bilgileriniz ba\u011fl\u0131 bulundu\u011fumuz \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi \u015firketlerine aktar\u0131labilecektir. Bilgilerinizin de\u011ferlendirilmesini ve kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 istemiyorsan\u0131z yasal nedenlerden dolay\u0131 size \u00fcr\u00fcn ve hizmetler hakk\u0131nda bilgi vermemiz m\u00fcmk\u00fcn olmayacakt\u0131r. Vermi\u015f oldu\u011funuz bilgilerin kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin bilgileri g\u00fcncellemek istemeniz halinde \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi \u0130ncilip\u0131nar Mah. \u015eehit Yusuf Erin Cad. \u00c7ay\u0131rl\u0131 \u0130\u015f Mrk. B Blok Kat:6 No: 22 P.K.: 27090 \u015eehitkamil / Gaziantep adresiyle M\u00fc\u015fteri \u0130li\u015fkileri birimine ya da www.impextur.com/kisisel-veriler internet sitesindeki \u201cBize Ula\u015f\u0131n\u201d sayfas\u0131na bildirimde bulunman\u0131z\u0131 rica ederiz.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uyar\u0131</strong><br />Sitemiz zaman zaman di\u011fer web sitelerine ba\u011flant\u0131lar i\u00e7erebilir. Bu web sitelerinden birinden ba\u011flant\u0131 takip ederseniz l\u00fctfen gizlilik politikalar\u0131n\u0131 kontrol ediniz. \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi bu gizlilik politikalar\u0131 ile ilgili hi\u00e7bir sorumluluk ve y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck kabul etmemektedir.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bilgi Alma Hakk\u0131</strong><br />\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi\u2019ne Ki\u015fisel verilerinizi sunmu\u015f iseniz; Ki\u015fisel verileriniz kay\u0131tl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131, hangi verilerin kaydedildi\u011fini \u00f6\u011frenmek istemeniz ve/veya verilerin d\u00fczeltilmesini ya da silinmesini talep etmeniz durumunda l\u00fctfen \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi ile ileti\u015fime ge\u00e7iniz. \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi en k\u0131sa s\u00fcrede talebiniz do\u011frultusunda i\u015flem yapacakt\u0131r.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130leti\u015fim</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi ile irtibat kurman\u0131z gerekirse l\u00fctfen \u0130ncilip\u0131nar Mah. \u015eehit Yusuf Erin Cad. \u00c7ay\u0131rl\u0131 \u0130\u015f Mrk. B Blok Kat:6 No: 22 P.K.: 27090 \u015eehitkamil / Gaziantep adresine yaz\u0131n ya da \u0130leti\u015fim sayfas\u0131ndaki ileti\u015fim formumuzu doldurun.</p>\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dffa2c1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dffa2c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"350\" height=\"1\" src=\"https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap.png 350w, https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap-300x1.png 300w, https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap-150x1.png 150w, https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap-250x1.png 250w\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" />\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t            </div>\n        </div>\n                            </div>\n        </section>\n                    </div>\n        </div>\n                            </div>\n        </section>\n        \t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t",
    "protected": false
  },
  "excerpt": {
    "rendered": "<p>Yasal Uyar\u0131 \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi olarak \u00fcr\u00fcnlerimize ve web sitemize g\u00f6stermi\u015f oldu\u011funuz ilgi i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederiz. L\u00fctfen siteyi kullanmadan \u00f6nce a\u015fa\u011f\u0131da a\u00e7\u0131klanan \u015fartlar\u0131 dikkatli inceleyiniz. Bu kay\u0131t ve \u015fartlar sizin i\u00e7in ba\u011flay\u0131c\u0131 olup, bu siteyi kullanman\u0131z, \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi\u2019ya kay\u0131tl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131za bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n \u015fartlar\u0131 kabul etti\u011finiz anlam\u0131na [&hellip;]</p>\n",
    "protected": false
  },
  "author": 1,
  "featured_media": 0,
  "parent": 0,
  "menu_order": 0,
  "comment_status": "closed",
  "ping_status": "closed",
  "template": "",
  "meta": [],
  "_links": {
    "self": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages/5637" }],
    "collection": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages" }],
    "about": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/types/page" }],
    "author": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/users/1"
      }
    ],
    "replies": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5637"
      }
    ],
    "version-history": [
      {
        "count": 12,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages/5637/revisions"
      }
    ],
    "predecessor-version": [
      {
        "id": 6630,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages/5637/revisions/6630"
      }
    ],
    "wp:attachment": [
      { "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5637" }
    ],
    "curies": [
      { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
    ]
  }
}
