{
  "id": 5643,
  "date": "2021-10-10T23:09:49",
  "date_gmt": "2021-10-10T23:09:49",
  "guid": { "rendered": "https://www.impextur.com/demo/?page_id=5643" },
  "modified": "2021-11-08T02:26:16",
  "modified_gmt": "2021-11-08T02:26:16",
  "slug": "kisisel-veriler",
  "status": "publish",
  "type": "page",
  "link": "https://www.impextur.com/kisisel-veriler/",
  "title": { "rendered": "Ki\u015fisel Veriler" },
  "content": {
    "rendered": "\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"5643\" class=\"elementor elementor-5643\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t        <section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bf4d915 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default ct-header-fixed-none\" data-id=\"bf4d915\" data-element_type=\"section\">\n            \n                        <div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended \">\n                    <div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5282614\" data-id=\"5282614\" data-element_type=\"column\">\n            <div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n                        \t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d091b6 elementor-widget elementor-widget-ct_heading\" data-id=\"9d091b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ct_heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ct-heading h-align-  sub- ct-heading-left item-st-line-left1\">\r\n\t    <h3 class=\"item--title st-line-left1 \" data-wow-delay=\"ms\">\r\n                <span>\r\n                            <i></i>\r\n            \r\n            Ki\u015fisel Veriler\r\n            \r\n                    </span>\r\n            </h3>\r\n</div>\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t        <section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-6b326e2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default ct-header-fixed-none\" data-id=\"6b326e2\" data-element_type=\"section\">\n            \n                        <div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended \">\n                    <div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-71555f1\" data-id=\"71555f1\" data-element_type=\"column\">\n            <div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n                        \t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-176c3a2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"176c3a2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: center;\"><strong>K\u0130\u015e\u0130SEL VER\u0130LER\u0130N KORUNMASI VE \u0130\u015eLENMES\u0130 POL\u0130T\u0130KASI</strong><br /><strong>(AYDINLATMA METN\u0130)</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">\u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi (\u0130mpextur) taraf\u0131ndan gizlili\u011finize sayg\u0131 duyulmakta ve veri g\u00fcvenli\u011finize \u00f6nem verilmektedir. Bu kapsamda 6698 say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunu (\u201cKanun\u201d, \u201cKVKK\u201d) ve ilgili di\u011fer mevzuatlar d\u00e2hilinde sizleri bilgilendirmek ve ayd\u0131nlatmak amac\u0131yla i\u015fbu metin haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bilgilendirme</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">6698 Say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunu 24 Mart 2016 tarihinde kabul edilmi\u015f olup, 7 Nisan 2016 tarihinde Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmi\u015ftir. Bununla birlikte, Kanun\u2019un Y\u00fcr\u00fcrl\u00fck ba\u015fl\u0131kl\u0131 32.maddesine g\u00f6re, bu Kanunun; 8 inci, 9 uncu, 11 inci, 13 \u00fcnc\u00fc, 14 \u00fcnc\u00fc, 15 inci, 16 nc\u0131, 17 nci ve 18 inci maddeleri 7 Ekim 2016 tarihi itibari ile y\u00fcr\u00fcrl\u00fck kazanm\u0131\u015ft\u0131r.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Kanun;</strong>\u00a0Ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesinde ba\u015fta \u00f6zel hayat\u0131n gizlili\u011fi olmak \u00fczere ki\u015filerin temel hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini korumak ve ki\u015fisel verileri i\u015fleyen ger\u00e7ek ve t\u00fczel ki\u015filerin y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri ile uyacaklar\u0131 usul ve esaslar\u0131 d\u00fczenlemek amac\u0131yla kabul edilmi\u015ftir. \u0130\u015fbu metin ile \u0130mpextur taraf\u0131ndan ziyaret\u00e7iler bilgilendirilmekte ve ayd\u0131nlat\u0131lmakla birlikte \u201cKi\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 ve Ki\u015fisel Veri Payla\u015f\u0131m \u0130zni\u201d ziyaret\u00e7ilerin bilgi ve incelemesine sunulmaktad\u0131r.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u0130mpextur, ziyaret\u00e7iler taraf\u0131ndan bu sitedeki formlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sunulan isminiz, elektronik posta adresiniz, i\u015f ve ev adresiniz, telefon numaran\u0131z ve sair ki\u015fisel verilerinizi \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015filere satmayaca\u011f\u0131n\u0131, kiralamayaca\u011f\u0131n\u0131 veya hi\u00e7bir \u015fekilde kulland\u0131rmayaca\u011f\u0131n\u0131 kabul, beyan ve taahh\u00fct eder.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ki\u015fisel Verilerinizin \u0130\u015flenmesi</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">Ki\u015fisel verilerinizin i\u015flenmesi ile ki\u015fisel verilerinizin tamamen veya k\u0131smen otomatik olan ya da herhangi bir veri kay\u0131t sisteminin par\u00e7as\u0131 olmak kayd\u0131yla otomatik olmayan yollarla elde edilmesi, kaydedilmesi, depolanmas\u0131, muhafaza edilmesi, de\u011fi\u015ftirilmesi, yeniden d\u00fczenlenmesi, a\u00e7\u0131klanmas\u0131, aktar\u0131lmas\u0131, devral\u0131nmas\u0131, elde edilebilir h\u00e2le getirilmesi, s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmas\u0131 ya da kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n engellenmesi gibi veriler \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen her t\u00fcrl\u00fc i\u015flem kastedilmektedir.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Veri Sorumlusu ve Temsilci</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">Kanun uyar\u0131nca, ki\u015fisel verileriniz; veri sorumlusu olarak \u0130mpextur taraf\u0131ndan bu metinde a\u00e7\u0131klanan kapsamda i\u015flenebilecektir. \u0130mpextur, veri taban\u0131nda kay\u0131tl\u0131 olan ki\u015fisel verilerin, i\u015fleme ama\u00e7lar\u0131n\u0131 ve vas\u0131talar\u0131n\u0131 belirleyerek, veri kay\u0131t sisteminin kurulmas\u0131ndan ve y\u00f6netilmesinden sorumludur. Veri Sorumlular\u0131 Sicili a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda veri sorumlusu kayd\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilerek kay\u0131tl\u0131 veri sorumlusu s\u0131fat\u0131na haiz olunaca\u011f\u0131 beyan edilmektedir.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Verilerinizi \u0130\u015fleme Nedenlerimiz</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">Ki\u015fisel verileriniz, \u015firketimiz taraf\u0131ndan sunulan \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerin taraf\u0131n\u0131za sunulabilmesini temin i\u00e7in \u015firket i\u00e7erisinde gerekli operasyonel faaliyetlerin y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi, siz m\u00fc\u015fterilerimize t\u00fcketim ve al\u0131m motivasyonunuza uygun \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerin \u00f6nerilebilmesi i\u00e7in gerekli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ilgili i\u015f birimi ve i\u015f ortaklar\u0131 ile yap\u0131lmas\u0131, insan kayna\u011f\u0131 y\u00f6netiminin \u015eirketimiz taraf\u0131ndan sa\u011flanarak ger\u00e7ek ki\u015filerin haklar\u0131n\u0131n temini, \u015eirketimiz taraf\u0131ndan ticari kararlar\u0131n verilmesi, uygulanmas\u0131 ve ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi konusunda gerekli ad\u0131mlar\u0131n at\u0131lmas\u0131, i\u015f ili\u015fkisi kurdu\u011fumuz ger\u00e7ek ki\u015filerin ve \u015eirketimizin bu ili\u015fkilerden kaynakl\u0131 hukuki emniyetinin sa\u011flanmas\u0131 ve bunlarla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmamak kayd\u0131yla benzer ama\u00e7larla Kanun\u2019un 5 ve 6. maddeleri uyar\u0131nca i\u015flenmektedir.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ki\u015fisel Verileriniz, Veri Sorumlusu s\u0131fat\u0131yla \u0130mpextur taraf\u0131ndan, a\u015fa\u011f\u0131daki hallerde ayr\u0131ca bir a\u00e7\u0131k r\u0131zan\u0131z aranmaks\u0131z\u0131n i\u015flenebilecektir:</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">a) Kanunlarda a\u00e7\u0131k\u00e7a \u00f6ng\u00f6r\u00fclmesi;</p><p style=\"text-align: justify;\">b) Fiili imk\u00e2ns\u0131zl\u0131k nedeniyle r\u0131zas\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayamayacak durumda bulunan veya r\u0131zas\u0131na hukuki ge\u00e7erlilik tan\u0131nmayan ki\u015finin kendisinin ya da bir ba\u015fkas\u0131n\u0131n hayat\u0131 veya beden b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn korunmas\u0131 i\u00e7in zorunlu olmas\u0131.</p><p style=\"text-align: justify;\">c) S\u00f6zle\u015fmenin ifas\u0131yla do\u011frudan do\u011fruya ilgili olmas\u0131 kayd\u0131yla, s\u00f6zle\u015fmenin taraflar\u0131na ait ki\u015fisel verilerin i\u015flenmesinin gerekli olmas\u0131.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e7) Veri sorumlusu olarak hukuki y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerimizin yerine getirebilmesi i\u00e7in zorunlu olmas\u0131;</p><p style=\"text-align: justify;\">d) \u0130lgili ki\u015finin kendisi taraf\u0131ndan alenile\u015ftirilmi\u015f olmas\u0131.</p><p style=\"text-align: justify;\">e) Bir hakk\u0131n tesisi, kullan\u0131lmas\u0131 veya korunmas\u0131 i\u00e7in veri i\u015flemenin zorunlu olmas\u0131</p><p style=\"text-align: justify;\">f) \u0130lgili ki\u015finin temel hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerine zarar vermemek kayd\u0131yla, veri sorumlusunun me\u015fru menfaatleri i\u00e7in veri i\u015flenmesinin zorunlu olmas\u0131, \u015fartlar\u0131ndan herhangi birisine dayanarak, a\u015fa\u011f\u0131da belirtece\u011fimiz ama\u00e7larla kullan\u0131labilecektir.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ki\u015fisel verileriniz \u015fu ama\u00e7larla i\u015flenebilecektir;</strong></p><ul style=\"text-align: justify;\"><li>\u0130\u015fin bir par\u00e7as\u0131 olarak sizinle ve ba\u015fkalar\u0131yla ileti\u015fim kurmak.</li><li>Size hizmet \u015fartlar\u0131m\u0131zdaki de\u011fi\u015fiklikler, elektronik hizmetlerimizdeki de\u011fi\u015fiklikler hakk\u0131nda \u00f6nemli bilgileri ve di\u011fer idari bilgileri g\u00f6ndermek.</li><li>Kalite, e\u011fitim ve g\u00fcvenlik iyile\u015ftirmesi sa\u011flamak (\u00f6rne\u011fin, ileti\u015fim numaralar\u0131m\u0131za yap\u0131lan kaydedilen veya izlenen telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ile ilgili)</li><li>\u015eik\u00e2yetleri \u00e7\u00f6zmek ve veri eri\u015fim veya d\u00fczeltme taleplerini i\u015fleme almak.</li><li>Sahtecilik ve kara para aklama dahil, su\u00e7lar\u0131 \u00f6nlemek, tespit etmek ve soru\u015fturmak ve di\u011fer ticari riskleri analiz etmek ve y\u00f6netmek.</li><li>Kara para aklamay\u0131 \u00f6nleme ve ter\u00f6r kar\u015f\u0131t\u0131 yasalar da dahil olmak \u00fczere, y\u00fcr\u00fcrl\u00fckteki yasalara ve d\u00fczenleyici y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklere (ikamet \u00fclkenizin d\u0131\u015f\u0131ndakiler de dahil) uymak; hukuki s\u00fcrece uymak ve resmi makamlardan ve devlet makamlar\u0131ndan (ikamet \u00fclkenizin d\u0131\u015f\u0131ndakiler de dahil) gelen talepleri yan\u0131tlamak.</li><li>Altyap\u0131m\u0131z\u0131 ve ticari faaliyetlerimizi y\u00f6netmek ve denetim, finans ve muhasebe; faturalama ve tahsilatlar; bilgi i\u015flem sistemleri; veriler ve internet sitesi bar\u0131nd\u0131rma; i\u015f devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve kay\u0131tlar, belge ve bask\u0131 y\u00f6netimi ile ba\u011flant\u0131l\u0131 olanlar da dahil olmak \u00fczere, i\u00e7 politika ve prosed\u00fcrlere uymak.</li><li>Yasal haklar\u0131 belirlemek ve bunlar\u0131 savunmak; faaliyetlerimizi veya i\u015f ortaklar\u0131m\u0131z\u0131n faaliyetlerini, haklar\u0131m\u0131z\u0131, gizlili\u011fimizi, g\u00fcvenli\u011fimizi veya mal\u0131m\u0131z\u0131 ve/veya sizin veya ba\u015fkalar\u0131n\u0131n bu say\u0131lan varl\u0131klar\u0131n\u0131 korumak ve kullan\u0131labilir \u00e7areleri uygulamak veya zarar\u0131m\u0131z\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131rmak.</li><li>Memnuniyet anketleri de dahil olmak \u00fczere, pazar ara\u015ft\u0131rmas\u0131 ve analizi y\u00fcr\u00fctmek.</li><li>Yar\u0131\u015fmalara, \u00f6d\u00fcl \u00e7ekili\u015flerine ve benzeri promosyonlara kat\u0131lman\u0131z\u0131 sa\u011flamak ve bu aktiviteleri y\u00f6netmek.</li><li>Sosyal medya payla\u015f\u0131m fonksiyonunu kolayla\u015ft\u0131rmak.</li><li>Size \u00f6zel bilgiler ve reklamlar sunarak elektronik hizmetler ile ilgili deneyiminizi ki\u015fiselle\u015ftirmek.</li></ul><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u0130\u015flenen Ki\u015fisel Verilerin Kimlere ve Hangi Ama\u00e7la Aktar\u0131labilece\u011fi</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">Toplanan ki\u015fisel verileriniz; \u015eirketimiz ve \u015eirketimizle i\u015f ili\u015fkisi i\u00e7erisinde olan ki\u015filerin hukuki ve ticari g\u00fcvenli\u011finin temini; \u015eirketimiz taraf\u0131ndan sunulan \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerden sizleri faydaland\u0131rmak i\u00e7in gerekli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n i\u015f birimlerimiz taraf\u0131ndan yap\u0131lmas\u0131; \u015eirketimiz taraf\u0131ndan sunulan \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerin sizlerin be\u011feni, kullan\u0131m al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 ve ihtiya\u00e7lar\u0131na g\u00f6re \u00f6zelle\u015ftirilerek sizlere \u00f6nerilmesi \u015eirketimizin ticari ve i\u015f stratejilerinin belirlenmesi ve uygulanmas\u0131 ile \u015eirketimizin insan kaynaklar\u0131 politikalar\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesinin temini ama\u00e7lar\u0131yla i\u015f ortaklar\u0131m\u0131za, tedarik\u00e7ilerimize, hissedarlar\u0131m\u0131za, kanunen yetkili kamu kurumlar\u0131 ve \u00f6zel ki\u015filere, KVK Kanunu\u2019nun 8. ve 9. maddelerinde belirtilen ki\u015fisel veri i\u015fleme \u015fartlar\u0131 ve ama\u00e7lar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde aktar\u0131labilecektir.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ki\u015fisel Veri Toplaman\u0131n Y\u00f6ntemi ve Hukuki Sebebi</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">Ki\u015fisel verileriniz \u015eirketimiz taraf\u0131ndan farkl\u0131 kanallarla ve farkl\u0131 hukuki sebeplere dayanarak ticari faaliyetlerimizi y\u00fcr\u00fctmek amac\u0131yla toplanmaktad\u0131r. Bu hukuki sebeple toplanan ki\u015fisel verileriniz KVK Kanunu\u2019nun 5. ve 6. maddelerinde belirtilen ki\u015fisel veri i\u015fleme \u015fartlar\u0131 ve ama\u00e7lar\u0131 kapsam\u0131nda bu metnin (b) ve (c) maddelerinde belirtilen ama\u00e7larla da i\u015flenebilmekte ve aktar\u0131labilmektedir.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ki\u015fisel Veri Sahibinin KVK Kanunu\u2019nun 11. maddesinde Say\u0131lan Haklar\u0131</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">Ki\u015fisel veri sahipleri olarak, haklar\u0131n\u0131za ili\u015fkin taleplerinizi, i\u015fbu Ayd\u0131nlatma Metni\u2019nde a\u015fa\u011f\u0131da d\u00fczenlenen y\u00f6ntemlerle \u015eirketimize iletmeniz durumunda \u015eirketimiz talebin niteli\u011fine g\u00f6re talebi en k\u0131sa s\u00fcrede ve en ge\u00e7 otuz g\u00fcn i\u00e7inde \u00fccretsiz olarak sonu\u00e7land\u0131racakt\u0131r. Ancak, Ki\u015fisel Verileri Koruma Kurulunca bir \u00fccret \u00f6ng\u00f6r\u00fclmesi halinde, \u015eirketimiz taraf\u0131ndan belirlenen tarifedeki \u00fccret al\u0131nacakt\u0131r.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bu kapsamda ki\u015fisel veri sahipleri;</strong></p><ul style=\"text-align: justify;\"><li>Ki\u015fisel veri i\u015flenip i\u015flenmedi\u011fini \u00f6\u011frenme,</li><li>Ki\u015fisel verileri i\u015flenmi\u015fse buna ili\u015fkin bilgi talep etme,</li><li>Ki\u015fisel verilerin i\u015flenme amac\u0131n\u0131 ve bunlar\u0131n amac\u0131na uygun kullan\u0131l\u0131p kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenme,</li><li>Yurt i\u00e7inde veya yurt d\u0131\u015f\u0131nda ki\u015fisel verilerin aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015fileri bilme,</li><li>Ki\u015fisel verilerin eksik veya yanl\u0131\u015f i\u015flenmi\u015f olmas\u0131 h\u00e2linde bunlar\u0131n d\u00fczeltilmesini isteme ve bu kapsamda yap\u0131lan i\u015flemin ki\u015fisel verilerin aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015filere bildirilmesini isteme,</li><li>KVK Kanunu\u2019nun ve ilgili di\u011fer kanun h\u00fck\u00fcmlerine uygun olarak i\u015flenmi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen, i\u015flenmesini gerektiren sebeplerin ortadan kalkmas\u0131 h\u00e2linde ki\u015fisel verilerin silinmesini veya yok edilmesini isteme ve bu kapsamda yap\u0131lan i\u015flemin ki\u015fisel verilerin aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015filere bildirilmesini isteme,</li><li>\u0130\u015flenen verilerin m\u00fcnhas\u0131ran otomatik sistemler vas\u0131tas\u0131yla analiz edilmesi suretiyle ki\u015finin kendisi aleyhine bir sonucun ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131na itiraz etme,</li><li>Ki\u015fisel verilerin kanuna ayk\u0131r\u0131 olarak i\u015flenmesi sebebiyle zarara u\u011framas\u0131 h\u00e2linde zarar\u0131n giderilmesini talep etme haklar\u0131na sahiptir.</li></ul><p style=\"text-align: justify;\">KVK Kanunu\u2019nun 13. maddesinin 1. f\u0131kras\u0131 gere\u011fince, yukar\u0131da belirtilen haklar\u0131n\u0131z\u0131 kullanmak ile ilgili talebinizi, yaz\u0131l\u0131 veya Ki\u015fisel Verileri Koruma Kurulu\u2019nun belirledi\u011fi di\u011fer y\u00f6ntemlerle \u015eirketimize iletebilirsiniz. Ki\u015fisel Verileri Koruma Kurulu, \u015fu a\u015famada herhangi bir y\u00f6ntem belirlemedi\u011fi i\u00e7in, ba\u015fvurunuzu, KVK Kanunu gere\u011fince, yaz\u0131l\u0131 olarak \u015eirketimize iletmeniz gerekmektedir. Bu \u00e7er\u00e7evede \u015eirketimize KVK Kanunu\u2019nun 11. maddesi kapsam\u0131nda yapaca\u011f\u0131n\u0131z ba\u015fvurularda yaz\u0131l\u0131 olarak ba\u015fvurunuzu iletece\u011finiz kanallar ve usuller a\u015fa\u011f\u0131da a\u00e7\u0131klanmaktad\u0131r.</p><p style=\"text-align: justify;\">Yukar\u0131da belirtilen haklar\u0131n\u0131z\u0131 kullanmak i\u00e7in kimli\u011finizi tespit edici gerekli bilgiler ile KVK Kanunu\u2019nun 11. maddesinde belirtilen haklardan kullanmay\u0131 talep etti\u011finiz hakk\u0131n\u0131za y\u00f6nelik a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131z\u0131 i\u00e7eren talebinizi; www.impextur.com adresindeki formu doldurarak, formun imzal\u0131 bir n\u00fcshas\u0131n\u0131 \u0130ncilip\u0131nar Mah. \u015eehit Yusuf Erin Cad. \u00c7ay\u0131rl\u0131 \u0130\u015f Mrk. B Blok Kat:6 No: 22 P.K.: 27090 \u015eehitkamil / Gaziantep adresine kimli\u011finizi tespit edici belgeler ile bizzat elden iletebilir, noter kanal\u0131yla veya KVK Kanunu\u2019nda belirtilen di\u011fer y\u00f6ntemler ile g\u00f6nderebilirsiniz.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c7erez Politikas\u0131</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c7erez, bir web sitesinin, o sitede dola\u015f\u0131m\u0131n\u0131za ili\u015fkin verileri; PC, telefon ya da ba\u015fka bir cihaz\u0131n\u0131zda depolad\u0131\u011f\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck bir metin dosyas\u0131d\u0131r.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c7erez Politikas\u0131\u2019n\u0131n Amac\u0131; bir internet sitesinin d\u00fczg\u00fcn bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, kullan\u0131c\u0131 deneyiminin iyile\u015ftirilmesi, sitenin geli\u015ftirilmesi ve optimize edilmesi, daha uygun, ilgiye dayal\u0131 reklam sunma, ziyaret\u00e7iler i\u00e7in ilgi \u00e7ekici ve ki\u015fiselle\u015ftirilmi\u015f bir web sitesi/uygulama ve reklam portf\u00f6y\u00fc sunmakt\u0131r. \u00c7erez ayn\u0131 zamanda belirtti\u011finiz tercihlerinizi (dil, \u00fclke, vb.) sitemizi ziyaretiniz s\u0131ras\u0131nda ve gelecekteki ziyaretlerinizde hat\u0131rlamak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r.</p><p style=\"text-align: justify;\">\u0130\u015fbu Politika uyar\u0131nca, bu web sitesi taraf\u0131ndan ana bilgi depolama y\u00f6ntemi olarak kullan\u0131lan \u201c\u00c7erezler\u201d ile taray\u0131c\u0131n\u0131n \u201cYerel Depolama\u201d alan\u0131 ayn\u0131 ama\u00e7 i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Bu b\u00f6l\u00fcmde yer verilen t\u00fcm bilgiler ayn\u0131 zamanda an\u0131lan \u201cYerel Depolama\u201d i\u00e7in uygulan\u0131r. Kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00c7erezlerde adresiniz, \u015fifreniz, kredi ya da debit kart bilgileriniz ve benzeri gibi \u00f6zel nitelikli ki\u015fisel bilgileri depolam\u0131yoruz.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Web sitesinde \u00c7erez kullan\u0131m\u0131ndan ka\u00e7\u0131nma hakk\u0131</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">Yukar\u0131da a\u00e7\u0131klanan s\u0131n\u0131rlamalar\u0131 da dikkate alarak bu web sitesinde \u00c7erez kullanmak istemiyorsan\u0131z, \u00f6ncelikle taray\u0131c\u0131n\u0131zda \u00c7erez kullan\u0131m\u0131n\u0131 devre d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakman\u0131z, ard\u0131ndan bu web sitesiyle ili\u015fkili olarak taray\u0131c\u0131n\u0131zda kaydedilmi\u015f \u00c7erezleri silmeniz gerekmektedir. \u00c7erezlerin kullan\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in bu se\u00e7ene\u011fi istedi\u011finiz zaman kullanabilirsiniz.</p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c7erez kullan\u0131m\u0131n\u0131 devre d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakma</strong></p><p style=\"text-align: justify;\">Yukar\u0131da belirtilen ad\u0131mlar\u0131 izleyerek istedi\u011finiz bir anda taray\u0131c\u0131n\u0131z\u0131n ayarlar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirip bu web sitesinde kullan\u0131lan \u00c7erezleri k\u0131s\u0131tlayabilir, engelleyebilir ya da silebilirsiniz. Her taray\u0131c\u0131da ayarlar farkl\u0131 olsa da, \u00c7erezler genellikle \u201cTercihler\u201d ya da \u201cAra\u00e7lar\u201d men\u00fcs\u00fcnde yer al\u0131r. Taray\u0131c\u0131n\u0131zda \u00c7erezleri ayarlamak hakk\u0131nda daha fazla bilgi i\u00e7in taray\u0131c\u0131n\u0131n \u201cYard\u0131m\u201d men\u00fcs\u00fcne bak\u0131n.</p>\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9afac9e elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-ct_button\" data-id=\"9afac9e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ct_button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div class=\"ct-button-wrapper ct-button-layout1 icon- btn--inline \">\r\n            <span class=\"ct-icon-active\"></span>\r\n        <a href=\"/kvk-formu.pdf\" target=\"_blank\" class=\"btn btn-default icon-active btn-inline-block  \" data-wow-delay=\"ms\">\r\n                            <span class=\"ct-button-icon ct-align-icon-\">\r\n                            </span>\r\n                <span class=\"ct-button-text\">Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131na \u0130li\u015fkin Ba\u015fvuru Formu</span>\r\n    </a>\r\n</div>\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dffa2c1 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dffa2c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"350\" height=\"1\" src=\"https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap.png 350w, https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap-300x1.png 300w, https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap-150x1.png 150w, https://www.impextur.com/wp-content/uploads/2019/12/about-gap-250x1.png 250w\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" />\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t            </div>\n        </div>\n                            </div>\n        </section>\n                    </div>\n        </div>\n                            </div>\n        </section>\n        \t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t",
    "protected": false
  },
  "excerpt": {
    "rendered": "<p>Ki\u015fisel Veriler K\u0130\u015e\u0130SEL VER\u0130LER\u0130N KORUNMASI VE \u0130\u015eLENMES\u0130 POL\u0130T\u0130KASI (AYDINLATMA METN\u0130) \u0130mpextur \u0130n\u015faat \u0130thalat \u0130hracat Ticaret Limited \u015eirketi (\u0130mpextur) taraf\u0131ndan gizlili\u011finize sayg\u0131 duyulmakta ve veri g\u00fcvenli\u011finize \u00f6nem verilmektedir. Bu kapsamda 6698 say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin Korunmas\u0131 Kanunu (\u201cKanun\u201d, \u201cKVKK\u201d) ve ilgili di\u011fer mevzuatlar d\u00e2hilinde sizleri bilgilendirmek ve ayd\u0131nlatmak amac\u0131yla i\u015fbu metin haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. Bilgilendirme 6698 Say\u0131l\u0131 Ki\u015fisel Verilerin [&hellip;]</p>\n",
    "protected": false
  },
  "author": 1,
  "featured_media": 0,
  "parent": 0,
  "menu_order": 0,
  "comment_status": "closed",
  "ping_status": "closed",
  "template": "",
  "meta": [],
  "_links": {
    "self": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages/5643" }],
    "collection": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages" }],
    "about": [{ "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/types/page" }],
    "author": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/users/1"
      }
    ],
    "replies": [
      {
        "embeddable": true,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/comments?post=5643"
      }
    ],
    "version-history": [
      {
        "count": 15,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages/5643/revisions"
      }
    ],
    "predecessor-version": [
      {
        "id": 6666,
        "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/pages/5643/revisions/6666"
      }
    ],
    "wp:attachment": [
      { "href": "https://www.impextur.com/wp-json/wp/v2/media?parent=5643" }
    ],
    "curies": [
      { "name": "wp", "href": "https://api.w.org/{rel}", "templated": true }
    ]
  }
}
